<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[Ruxin·s Personal Website | Meet new and Make a better life | 发现生活·遇见自己]]></title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.imruxin.com/"/>
  <updated>2016-01-16T06:34:37.000Z</updated>
  <id>http://blog.imruxin.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[imruxin]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[岁月再见，二八我来了]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/say-goodbye-for-27-and-welcome-to-28.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/say-goodbye-for-27-and-welcome-to-28.html</id>
    <published>2016-01-07T14:56:08.000Z</published>
    <updated>2016-01-16T06:34:37.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>当告别人生的一些节点的时候，反正我是会习惯性的去翻翻过去。其实现在这状态，最想做的事情是在一个积极的环境下和一群有事业心的人奋斗和折腾。我现在不喜欢安逸的生活，因为现在的安逸就代表着未来的不安逸，至少这阶段肯定不能安逸。而且随着生活的继续，某些现实的压力也慢慢的上来了，我更没理由去选择安逸了。</p>
<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2016/01/IMG_0047.jpg" alt="" title="厦门环岛路"></p>
<p class="img-desc">厦门环岛路</p>

<p>这三四天也重新把博客样式给整了一遍，因为接下去我要认真的去做一些事情。我需要一些记录，也需要一个专属的平台，然后觉得自己的个人独立博客是一个非常好的载体，于是乎就花点时间去把这个平台给重新DIY一遍了。同时，借助这次机会，我也把相关的平台给重新整一下，加入了新的微信公众号平台，同时会重新继续在简书和豆瓣以及网易摄影上阶段性的活跃。</p>
<p>你现在看到的这个博客是基于hexo生成的，整站都是纯静态页面。如果你们有看到底部信息的话应该是会知道这个博客是搭载在github和gitcafe上的，然后通过DNSPOD的所谓的智能解析把国内的电信、联通和局域网IP指向gitcafe上，其他地区的IP则指向github上，这样做的目的是提高访问速度。</p>
<p>至于博客主题的话，是我自己瞎折腾的，是自己从无到有创建的。自己先用gulp自动化工具折腾了一个本地的静态页面，再然后套模板。本想用jade或swig重写的，不过发现时间和熟练度会是一个问题所以就放弃了。网站的评论系统采用的是多说，然后评论数也是基于多说的，阅读数则是网络上看到的基于leancloud服务自己再DIY的。图床采用的是七牛云存储，底部也有邀请链接。上传方式是采用命令行，因为一行代码就可以批量更新和上传所有图片了。</p>
<p>然后很重要的一点的是，除去我的个人域名费用外，其他的一切都是免费的。</p>
<p>今天是自己的农历破蛋日，之后我就正式踏入28这个新的世界了。其实只要随便翻翻自己过去码的文字，就会知道自己太多的弱点和之前的未完成了，也缺少了不少该去执行的东西。好在我现在并不惧怕那些所谓的弱点和未完成，反正直面最真实的自己，然后继续出发。只是再次出发的时候，会多了一份坚持和多了一份不放弃。</p>
<p>其实每一次的重新出发，都会有一个新的规划，不确定这次的规划最终会执行到什么程度，但是会尽量的去完成。通过过去经历的一些人事物，也让我改变了很多对外界人事物的看法。现在接下去的各种事情都会采用分段的形式去进行，也可能会有各种阶段性的小计划小打卡等等。</p>
<p>现在的自己总体还是挺充实的，甚至大部分的时候一点都不觉得一个人会怎么样，也可能习惯了一个人的生活了吧。一个人生活，一个人吃饭睡觉运动看书看电影码字等等，其实也挺自由和惬意的。有时候如果不是因为被一些社会环境影响和家里婚姻的促催，我还可能会忘了自己现在还是单身狗的身份。</p>
<p>不过有时候，或许是源自社会也或许是源自家里也有可能是源自自己内心，到了人生的一定时刻，似乎还是更喜欢有一个属于自己的家吧。换句话说就是，开始更频繁的希望有一个依靠有一个属于自己的两个人的小世界，有一个属于自己的归属感，有一个自己喜欢的人或者有一个喜欢自己的人。还有就是更愿意去寻找一个生活的合作伙伴，一起前行和奋斗。毕竟这社会一个人单打独斗的力量还是不如“团队”的力量的。从此之后就会想要着主动去寻找女朋友，开始留心并物色另一半，更愿意去主动尝试和接触更多的异性参加更多各式各样的活动。</p>
<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2016/01/IMG_0050.jpg" alt="" title="厦门环岛路"></p>
<p class="img-desc">厦门环岛路</p>

<p>有时候人就是很奇怪的吧。2015已经在不知不觉中度过了，2016自己会去寻找自己想要的，但同时对于一般性的人事物而言我也更喜欢选择安静和自己独自的去做自己的事情去。</p>
<p>PS：或许很多时候，生活中也确实有着不少的巧合吧。10月份后，经济开始出现很紧张的状态，不过还好意外的小单加东拼西凑给度过去了。只是来年也肯定不能再这么下去，所以这段时间得重新抉择。然后正在自己重新开始新的出发时，和一群圈子同仁在一起聊天中前辈们也直白的提醒了自己的一些问题。真诚的敢于批评还是好的，给一些惊醒也是有必要的。回顾过去的“思想泛滥”，现在也的确是到了该收的重要关头了。旧文里的“类似重复性的思考”也会暂时告一段落，接下去等待自己的就是学习，学习的目标就是把自己的想法和追求变现。加油～</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>当告别人生的一些节点的时候，反正我是会习惯性的去翻翻过去。其实现在这状态，最想做的事情是在一个积极的环境下和一群有事业心的人奋斗和折腾。我现在不喜欢安逸的生活，因为现在的安逸就代表着未来的不安逸，至少这阶段肯定不能安逸。而且随着生活的继续，某些现实的压力也慢慢的上来了，我更]]>
    </summary>
    
      <category term="总结" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="未来" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E6%9C%AA%E6%9D%A5/"/>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[在线团队协同平台]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/update/online-teamwork-tools.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/update/online-teamwork-tools.html</id>
    <published>2015-05-11T03:09:35.000Z</published>
    <updated>2016-01-09T07:41:12.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近刚好碰到了这方面的问题，所以就对目前一些常见的<strong>在线团队协同工作平台</strong>进行一下备份。当然了，自己公司早已不在使用第三方在线平台工具了，因为自己搭建了。</p>
<p>就个人目前所知的，在团队协同这一块，主要是有这么几个平台（我之前只玩过前面两个，都有iOS及Android版本）：</p>
<ul>
<li>Tower：<a href="https://tower.im" target="_blank" rel="external">https://tower.im</a></li>
<li>Worktile：<a href="https://worktile.com" target="_blank" rel="external">https://worktile.com</a></li>
<li>Trello(谷歌产品)：<a href="https://trello.com" target="_blank" rel="external">https://trello.com</a></li>
<li>Teambition：<a href="https://www.teambition.com" target="_blank" rel="external">https://www.teambition.com</a></li>
<li>Oschina（开源中国新出的）：<a href="https://team.oschina.net" target="_blank" rel="external">https://team.oschina.net</a></li>
</ul>
<p>其他的其实也还有一些，不过就没去继续深究了。</p>
<h3 id="u56E2_u961F_u4FE1_u606F_u6D41_u4E3B_u8981_u6709_uFF1A"><a href="#u56E2_u961F_u4FE1_u606F_u6D41_u4E3B_u8981_u6709_uFF1A" class="headerlink" title="团队信息流主要有："></a>团队信息流主要有：</h3><ul>
<li><a href="https://pubu.im" target="_blank" rel="external">瀑布</a></li>
<li><a href="https://bearychat.com" target="_blank" rel="external">Bearychat</a></li>
</ul>
<p>PS:目前瀑布需要提前申请邀请码。</p>
<p>附知乎贴：</p>
<ul>
<li><a href="http://www.zhihu.com/question/25025836" target="_blank" rel="external">teambition、Tower.im、Worktile、trello哪个好？</a></li>
<li><a href="http://www.zhihu.com/question/19606291" target="_blank" rel="external">简单的团队协作工具有哪些？</a></li>
</ul>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>最近刚好碰到了这方面的问题，所以就对目前一些常见的<strong>在线团队协同工作平台</strong>进行一下备份。当然了，自己公司早已不在使用第三方在线平台工具了，因为自己搭建了。</p>
<p>就个人目前所知的，在团队协同这一块，主要是有这么几个平台（我之前只玩过前面]]>
    </summary>
    
      <category term="teamwork" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/teamwork/"/>
    
      <category term="update" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/update/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[javascript中的数据类型]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/develop/javascript-data-type.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/develop/javascript-data-type.html</id>
    <published>2015-04-20T12:03:10.000Z</published>
    <updated>2016-01-14T02:31:46.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们清楚，javascript中的数据类型有6种，即：5种基本类型（Number、String、Boolean、Null、Undefinded）加一种复杂类型（Object）。（有些人认为函数（Function）也是一种，这里暂且就不去讨论是不是了。）那么现在就尝试着围绕着这六种数据类型走一遍。</p>
<p>首先对于这些数据的分类和定义，我们是否会去思考一个问题：为什么要有这些数据类型以及这些数据类型是依据什么而来的？</p>
<p>在定义数据类型及分类的时候，我想我们肯定要考虑到所有的数据类型。之所以要考虑到所有的数据类型，大概是出于安全性和严谨性的考虑，而分类则是根据使用频率或者功能来的。当然了数据类型定义好了，也不是你想怎么用就可以任性的怎么用的，还是需要遵照一些规则来的。</p>
<p>Number（数字）类型是几乎任何语言都要有的一种基本类型，也是使用频率非常高的一种常规数据类型。对于这种类型，我们通常要知道的就是数字的范围以及比较吧？</p>
<p>String（字符串）类型</p>
<p>PS：</p>
<p>未完待续</p>
<p><strong>参考及延伸资料：</strong></p>
<ul>
<li><a href="http://web.jobbole.com/26859/" target="_blank" rel="external">JavaScript: 数据类型</a></li>
<li><a href="http://web.jobbole.com/24329/" target="_blank" rel="external">了解 JavaScript 中的内置对象</a></li>
<li><a href="http://www.cnblogs.com/ziyunfei/archive/2012/10/11/2717057.html" target="_blank" rel="external">JavaScript:如何判断值的类型</a></li>
</ul>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>我们清楚，javascript中的数据类型有6种，即：5种基本类型（Number、String、Boolean、Null、Undefinded）加一种复杂类型（Object）。（有些人认为函数（Function）也是一种，这里暂且就不去讨论是不是了。）那么现在就尝试着围绕着]]>
    </summary>
    
      <category term="javascript" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/javascript/"/>
    
      <category term="develop" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/develop/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[javascript中的预定义]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/develop/javascript-predefine.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/develop/javascript-predefine.html</id>
    <published>2015-04-16T12:03:10.000Z</published>
    <updated>2016-01-14T02:30:58.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>按照常理说，设计一门计算机语言的话肯定是要考虑这门语言的用途、场景以及逻辑和安全性等等。而且创建语言本身的目的就是用来给别人用的，所以为了让开发人员更好的使用这门语言，那么每一门语言必然都会有一些预置的和预定义的东西以及对应的规则和使用方法。</p>
<p><strong>javascript是一门动态语言，那么在javascript的世界里，我们该怎么去更好的学习和理解这门语言的特性呢？欢迎前辈以及大神们指导</strong></p>
<p>PS:对于这门语言的历史、用途以及其他非语言本身的东西我们就略过了。具体的内容可以直接翻阅百度百科吧：<a href="http://baike.baidu.com/view/16168.htm" target="_blank" rel="external">javascript</a></p>
<p>让你设计一门语言，你是怎么考虑怎么安排的，你又是根据什么线路来架设这门语言的？</p>
<p>一门语言最开始设计的时候，我想必然要考虑的就是一个整体架构了，然后根据架构不断的填充对应的内容和完善不足之处，同时还要考虑性能和安全问题。那么javascript的架构是怎么样的呢？如果让你来重新设计，你所考虑的是什么？着陆点又是什么？然后又该如何打通这门语言的连贯性，要预置哪些类型的数据、方法以及模型呢？同时预置的类型方法模型是否合理是否足够是否必须呢？然后又是根据什么得出的呢？又有更好的方式么？</p>
<p>还有其实我们应该也都很清楚，凡是都是相对的，并不是预置的东西越多越方便，而且东西多了也容易杂乱和不方便记忆学习呀。然后我们现在是带着思考去学习javascript的角色，而不是以创造这门语言的角色去学习。源码的东西我们无法看到，所以就带着思考暂且理顺下这门语言的架构和学习如何更好的去使用这门语言吧。</p>
<p>似乎我们接触一门语言最新进入我们视野的除了那些历史简介概要外，就是一些最原始的数据定义类型了吧？</p>
<p>在javascript的世界里，一共定义了5种基本的数据类型和一种复杂的数据类型。5种基本的数据类型分别是常规但又无法省略的String（字符串/指针）、Number（数字）、Boolean（布尔）、Undefined（未定义）、Null（空值），而所谓复杂的数据类型就是Object（对象）了。</p>
<p>至于为什么是这五种类型以及它们之间有什么关系则留在下一篇来思考了（类似具体内容展开的都会有一篇专门的文章来学习思考，这里暂且就不详细展开了）。在定义好了这些基本的数据类型后，很自然的我们接下去要做的就是如何利用这门语言的语法规则去操作这些数据了。</p>
<p>那么问题也就来了，为了实现我们想要的一些效果javascript本身又预置了哪些语法规则，同时又有一些什么我们必须要了解的概念和要知道的常规用法呢？</p>
<p>作为一门计算机领域里的语言，事实上和其他的计算机语言必然会有一些近似或者相通的部分的，而且很多的逻辑也是近似的。比如常规的语法、表达式、运算符几乎都会有近似的影子，甚至是一样的规则。</p>
<p>在计算机语言的世界里，对于数据的使用，第一步就是所谓的赋值吧。javascript是区分大小写的，ta的赋值有一个关键字<code>var</code>，当然你也许会问不用那个<code>var</code>关键字可以么，那么这其实就牵扯出了javascript中的一个重要的作用域的概念了。</p>
<p>赋值结束后就是如何应用这些数据了吧。应用数据这块可就真的太广了，比如数据的的传递、转换、再赋值、运算、判断、处理、储存、复用以及清除等等都是需要深入理解和学习的。比如javascript和很多语言一样，会有if-else、switch-case、while、do-while、for、for-in等循环语句，以及还有continue、break、return、setInterval/setTimeout等继续/跳转/终止/定时等的语句。还会有几乎一样规则的运算符法则。</p>
<p>在javascript的数据应用中，其实包含了不少重要的概念，包括this、原型、继承、对象、作用域、闭包等等这些经常会看到且必须要搞定的概念。在数据应用中除去简单的类型外，也还有数组等这些复杂的类型和数据处理，以及还有正则表达式等等。</p>
<p>javascript数据本身的操作结束后，那么用什么形式和什么方法与外界通信呢？这个则就涉及到事件了，还有ajax、json等这些与浏览器或者服务器交互的方式方法了。javascript预置的事件还是挺多的，所以后面也需要按照的一定的顺序来梳理一遍吧。</p>
<p>然后如何保证数据传输的安全和效率以及准确性，这些则又包含了javascript对DOM、BOM等的操作以及javascript本身的安全机制以及对事件处理还有兼容性处理的学习了。具体的则DOM可以细化成选择器（getElementById、getElementByName、querySelector等等）、CSS操作（className、style等等）、属性操作（offsetHeight、offsetWidth等等）等等；BOM可以细化为常用事件（onload、onclick等等）、常用方法（window.open、document.write等）、常用属性（clinetWidth、clinetHeight）等等。</p>
<p>截至目前，我们所说的其实都只是我们主观在操作的，那么在操作的过程中我们必然也是会遇到一些问题的。所以问题又来了，我们怎么去排查以及怎么借助一些工具去排查错误呢？比如常规的用<code>alert()</code>或者<code>console.log()</code>等方式。</p>
<p>最后的最后，写着写着就变成了这样了，跟自己的预期算是有点出入吧。原本我是打算把那些预置的东西都进行一个归纳整理的，不过发现内容有点多而且有些也不确定具体到哪个级别才算是合适。</p>
<p>然后接下去的一篇，则很自然的就是javascript数据类型的思考与学习了。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>按照常理说，设计一门计算机语言的话肯定是要考虑这门语言的用途、场景以及逻辑和安全性等等。而且创建语言本身的目的就是用来给别人用的，所以为了让开发人员更好的使用这门语言，那么每一门语言必然都会有一些预置的和预定义的东西以及对应的规则和使用方法。</p>
<p><strong>]]>
    </summary>
    
      <category term="javascript" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/javascript/"/>
    
      <category term="develop" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/develop/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[javascript的重新学习]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/javascript-study-again.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/javascript-study-again.html</id>
    <published>2015-04-16T07:03:10.000Z</published>
    <updated>2016-01-14T02:29:33.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在2014年其实也算是翻阅了不少jQuery/javascript的资料，不过都不是很深，或者是看后时间一长就又有点模糊了。截至目前，对于很多的学习都是自己一个人在进行着，可能速度上和进度上不懂会不会略慢。不过一个人自学就自学吧，反正中学时代就开始了以自己自学为主的生涯。而且更重要的是，刚好也可以借助自学重新梳理自己的逻辑和学习方法，以及怎么去思考一个问题和解决这个问题。</p>
<p>现在重新学习一门语言，我会按照一定的套路开始而不是盲目的学习。那么<strong>对于javascript的学习，我不懂你们是怎么学习的，自己好像也大概有了一定的学习线路。不过如果有过来人看到了这篇文章的话，欢迎提供指导意见，个人也期待您的指导。</strong></p>
<p>假设你会开发一门语言，那么你会怎么去设计这门语言呢？对于javascript而言，javascript语言是怎么被设计出来的？作者又是怎么组织着整个框架同时又要考虑哪些因素以及为什么要考虑这些因素？这些其实都挺值得玩味的。</p>
<p>对于一门语言的学习，很显然第一步要问的就是为什么要学习这门语言以及这门语言能用来做什么？历史版本这东西，看了也忘，详细的也记不清，所以我现在就暂且不去看了。</p>
<p>语言是用来给开发者用的，所以了解语言产生的背景以及语言使用的环境可以让人更能注意到这门语言与其他语言之间的异同吧。</p>
<p>学习也总是要遵行一定的客观规律：从简单到复杂。学习最后应该要知其然更要知其所以然，然后举一反三触类旁通。那么接下去，梳理一下思绪和架构，结合思维导图按照一定的逻辑顺序重新学习一下javascript基础，然后ES6。然后再继续逐步深入一些框架、APP的学习。</p>
<p><strong>这个学习会是一个系列，至于效果如何和知识本身的对错与否我不得而知。不过个人的学识毕竟有限，而且我本身也并不是一个专业的程序员。我希望通过这阶段对javascript的自学，把自己的思维重新整一遍同时检验一下自己的思考能力、逻辑能力以及自主学习的能力。如若这个系列中存在着什么错误的认知欢迎指出，以及如果你对一些知识点有更好的理解欢迎指导。我希望可以尊重知识本身而不是所谓的面子问题，所以欢迎拍砖。</strong></p>
<p>PS：本博客存放于github上，使用hexo生成，基于markdown写作。</p>
<p>附：</p>
<ul>
<li>如果说要考虑兼容性问题的话，我也只会考虑到IE8。</li>
<li>JS-guide：<a href="https://github.com/imruxin/f2e-lib/tree/master/js-guide" target="_blank" rel="external">https://github.com/imruxin/f2e-lib/tree/master/js-guide</a></li>
</ul>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>在2014年其实也算是翻阅了不少jQuery/javascript的资料，不过都不是很深，或者是看后时间一长就又有点模糊了。截至目前，对于很多的学习都是自己一个人在进行着，可能速度上和进度上不懂会不会略慢。不过一个人自学就自学吧，反正中学时代就开始了以自己自学为主的生涯。而]]>
    </summary>
    
      <category term="javascript" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/javascript/"/>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[我所知道的网络帐号和网银安全相关的那些事]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/update/bank-and-accounts-safety.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/update/bank-and-accounts-safety.html</id>
    <published>2015-04-14T06:03:10.000Z</published>
    <updated>2016-01-11T03:01:06.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近频繁发现身边一些人的QQ被盗，对于很多不懂网络安全或者是对电脑对互联网对那些背后盗取信息流程不懂的人，的确很容易发生帐号被盗或者干脆一棍子打死不敢用的情况。要防止被盗号就应该知道别人在什么情况下可以通过什么方式来盗取到你的号。</p>
<p>我们主要从两个方面入手吧，第一个是常规的安全及基础知识科普，第二个则是结合网银、支付宝、银行卡、QQ、邮箱等帐号的防护。</p>
<p>首先，对于常规的安全及基础知识，我个人认为你应该至少要知道这些信息。</p>
<p><strong>通常情况下，别人不可能凭白无故的就可以盗取你的帐号或者拿到你的钱，要想拿到你的帐号或者钱则一定需要获得你的许可。</strong>非通常情况的话，就是指公司系统本身出现故障以及相关软件的漏洞被发现等等。非通常情况是很少发生且我们无法控制的，我们能做的就是如何规避那些通常情况下所导致的问题。</p>
<p><strong>别人要获取你的帐号密码或者钱财，肯定要通过某种手段让系统认为获得了你的许可。</strong>那么这些手段都有些什么，以及要具备哪些条件才可以顺利盗号盗钱呢？</p>
<p>其实回到根本上来，就是常规的有哪些方式可以直接的获得你的帐号密码或者甚至让你不知不觉的参与到许可确认中。以下就列举一些常见的方式。</p>
<h3 id="u9996_u5148_u6392_u5728_u7B2C_u4E00_u4F4D_u7684_u5FC5_u7136_u5C31_u662F_u90A3_u79CD_u4ECE_u4F20_u7EDF_u4E00_u76F4_u5EF6_u7EED_u5230_u73B0_u5728_u7684_u6728_u9A6C_u75C5_u6BD2_u7C7B_u3002"><a href="#u9996_u5148_u6392_u5728_u7B2C_u4E00_u4F4D_u7684_u5FC5_u7136_u5C31_u662F_u90A3_u79CD_u4ECE_u4F20_u7EDF_u4E00_u76F4_u5EF6_u7EED_u5230_u73B0_u5728_u7684_u6728_u9A6C_u75C5_u6BD2_u7C7B_u3002" class="headerlink" title="首先排在第一位的必然就是那种从传统一直延续到现在的木马病毒类。"></a>首先排在第一位的必然就是那种从传统一直延续到现在的木马病毒类。</h3><p>关于这方面，我们一定要明确一个想法。<strong>任何的杀毒软件对所谓的病毒查杀都是有滞后性的，而且也只能防御那些常规又简单的木马病毒。</strong></p>
<ul>
<li>杀毒软件要对新的木马病毒起到防御和清除的效果，那么必然就需要先收集到这些木马病毒的特征和作用方式。然后再针对这个木马病毒的行为/关键字等制定出相应的应对和处置方式，要完成这一系列的事情是需要一段时间的。而且更重要的是，道高一尺魔高一丈，木马病毒是会更新和变异的，通过一些手段比如通过汇编加壳改变特征码等方式就又可以躲过普通杀软的查杀。所以杀毒软件也需要一直更新。</li>
<li>杀毒软件其实也只能对付那些常规的和不是特别厉害的木马病毒。如果遇到的是很厉害的木马病毒，那么那些杀毒软件自身都是有可能被干掉的。所以很明显，<strong>不能盲目依赖和相信杀毒软件</strong>（也总是会存在误杀的，概率大小问题）。</li>
</ul>
<p><strong>关于木马病毒的触发和防御我们应该要懂这些东西。</strong></p>
<p>在计算机信息的世界里，不是你想随便的获取别人的信息电脑就会给你对应的信息的。计算机对信息是有保护机制的，所以当第三方向你请求信息的时候，计算机是需要获得你的允许或者某些权限的授权后才会发给第三方的。那么对于那些盗号着要做的就是如何欺骗你或者绕过计算机对信息安全的验证。绕过计算机对信息安全的验证这是技术活，不是我们要深入的问题，<strong>不过通常来说要“绕过”计算机权限验证主要从两个方面进行：一个是系统或者软件本身的漏洞；另一个则是想方设法的诱骗你触发某些行为以取得某些权限从而使得计算机认为是你在操作而不是被操作。</strong></p>
<p>盗号者怎么欺骗我们以获得某种权限（权利）则就是我们要特别注意的了。有一个常规的基础知识是我们要懂得的：一个文件或者木马病毒存在了我们电脑上，但如果我们本身不去动它也没有触发它设定的某些行为，则它仍然是安安静静的趟在那，我们的电脑依然是安全和未受侵害的。</p>
<p>通常而言，盗号者主要是通过这么几种方式来诱骗或者触发那些木马病毒的运行的：</p>
<ul>
<li>常规的就是对文件进行伪装了，比如：抓住人性用性感美女图去更换软件图标或者伪装软件类型，例如把可执行文件伪装成图片。</li>
<li>在网页上用一些动态的具有诱惑性的文字或者图片来诱使你点击。</li>
<li>在一些鼠标很容易误点击到的地方出现木马病毒链接，或者不断的跟随页面而变动或者信息弹窗。</li>
<li>打包在压缩文件里，比如打包在RAR等压缩包里，如果你双击打开的则很可能会触发里面的exe可执行文件的运行。</li>
<li>利用移动设备的自动打开功能运行病毒。比如：U盘、移动硬盘等设备插到电脑上后，系统会自动打开运行从而触发病毒的运行。可以通过设置禁用的。</li>
</ul>
<p>然后事实上，不管对方怎么伪装，如果你不打开那些个页面，不打开陌生电子邮件里的链接，不点击相关的内容，那些木马病毒还是无计可施只能乖乖的躺着的。所以说，为了防止帐号密码被盗，<strong>不要访问一些不该访问的网站，系统的漏洞及时补上，浏览器至少要更新到最近的几个版本。可以安装一些常规的防护软件但是不要完全依赖。建议使用WIN7系统+</strong></p>
<p><strong>对于已经中木马病毒的电脑，不管你密码设置的如何简单也不管你密码设置的如何复杂，其实效果都是一样的。因为本质上那些木马病毒获取你帐号密码的方式是通过记录你键盘上输入的信息然后发送到指定的电子邮箱或者其他地方来完成盗号过程的。不过有一种变相的保护措施是故意的打乱输入信息的顺序，使得木马病毒获取到的是错位的信息。比如你的密码是abc123，那么你可以先输入123然后再光标放到首位继续输入abc。这样的结果是，我们实际输入的信息是abc123，而木马病毒获取到的则是123abc。</strong></p>
<h3 id="u5176_u6B21_u8BF4_u8BF4_u90A3_u4E9B_u901A_u8FC7_u8BF1_u9A97/Wifi/_u4E8C_u7EF4_u7801_u7684_u65B9_u5F0F_u6765_u76D7_u53D6_u4F60_u94B1_u8D22_u7684_u65B9_u5F0F_u3002"><a href="#u5176_u6B21_u8BF4_u8BF4_u90A3_u4E9B_u901A_u8FC7_u8BF1_u9A97/Wifi/_u4E8C_u7EF4_u7801_u7684_u65B9_u5F0F_u6765_u76D7_u53D6_u4F60_u94B1_u8D22_u7684_u65B9_u5F0F_u3002" class="headerlink" title="其次说说那些通过诱骗/Wifi/二维码的方式来盗取你钱财的方式。"></a>其次说说那些通过诱骗/Wifi/二维码的方式来盗取你钱财的方式。</h3><p>相对于木马病毒的简单粗暴，通过诱骗方式来盗窃你钱财的就更多的。因为随着杀软的免费，和各大行业系统对安全的保护措施，那些常规的木马病毒早已没了藏身之处了。特别是在个人电脑里，只要是正常使用的电脑，个人感觉中毒的应该是不多的。</p>
<p>那些算是利用人性的、全面撒网的诱骗手段我就不说了，比如：我是xxx，xxx因为什么事情需要xxx钱，然后把钱打到xxx卡号的这种。万变不离其宗，在转钱的时候请电话确认一下真实性。现在这科技手段，电话号码是可以伪造的。</p>
<p>还有很多时候，我们自己就可以很明显的排除那些诈骗信息，比如通常这个人以前的风格是那样的，但是突然这次变了一个风格就需要警惕了。或者很多人会用模棱两可的话语来套用你的信息，或者直接骗你或者继续骗你周边人的钱财。还有这些信息都是通过机器设备随机群发的呀，在骗子的眼里，群发的数量多了总会有一些人会一不小心智商不够用的。</p>
<p>类似的手段还有你中什么奖了，然后发个钓鱼网站给你诱使你填入一些银行卡信息，或者层层递进从一开始的只是要你输入“无害的信息”到要你输入银行卡电话号码到要你交邮费交保证金等各种七七八八名目繁多的“收费方式”。</p>
<p>还有就是那种你的社保卡出问题、信用卡出问题、有毒品包裹等等，这些想想也是醉了，各位朋友们请睁大你的双眼吧。</p>
<p>事实上，对于传统的诈骗或者说是诱骗方式，也早已有书籍进行过了总结了。我11年就在厦门图书馆意外的看到了几本，也都翻阅过了一遍，里面也还是有少量自己没意识到的诈骗手段的。</p>
<p>伴随着信息时代的发展，手机早已被广泛普及以及手机号码的特殊性和唯一性，很多安全机构都选择了采用手机来验证权限的这种方式。而目前通过手机验证权限的方式主要就是服务商下发验证码，或者叫你用手机发送某些指令到某个号码。<strong>所以在当前互联网时代，你需要有一个意识，手机验证码很重要。</strong></p>
<p><strong>我们知道银行卡有一个快捷支付的便捷功能（出发点是好的，但是凡是都有对立的一面），对于银行卡快捷支付的开通我们需要具备三个条件：银行卡卡号、银行卡支付密码、手机验证码。所以当突然的某一天，QQ或者微信上有谁问你的电话号码是什么，然后各种理由说要做什么，会发个验证码到你手机上然后再告诉对方，这时候你就要谨慎了，小心你的钱财（没开通网银功能也一样照骗）没了。</strong></p>
<p>类似的支付宝和微信支付也是一样，有些人畏惧于资金的安全，所以从来都不敢用。当然，支付宝和微信有一个小额支付免手机验证的功能，你可以自行设定额度或者关闭。总之一句话，我要拿到你银行卡里的钱，我就必须要获得你的授权，但是具体怎么获得你的授权则就是骗子们各显神通和看你是否有安全意识了。如果你的帐号密码没被盗，你的手机也没掉没向任何人任何陌生网站发过什么验证码，那通常你的资金一定是安全的（低于小额支付设置额度的除外）。</p>
<p>关于信用卡，这个东西如果整的不好，也很容易出问题的。网络上的话，其实跟普通银行卡快捷支付一样，除去填入信用卡卡面上相关的信息外，通常我们都会设置一个支付密码和需要短信验证码辅助验证的。在实际购物中，则跟正常银行卡一样密码消费。不知道为什么，个人感觉没有别人说的那么可怕呀。</p>
<p><strong>不要连接陌生的wifi和扫描不正常的二维码。</strong></p>
<p>对于不要连接陌生的wifi的背后的原因是：如果你连接了陌生的wifi后，事实上你所有的信息都是通过那个wifi网络中转的。然后别人就可以通过某些软件抓取你的传输信息，然后用软件查看、分析算出你的一些帐号密码。</p>
<p>二维码的话，其实完全可以理解为是一种诱骗方式，就是只是一个“引导”你到钓鱼网站的方式。而且在手机端的话，很多人根本就不懂得怎么判断自己范围的是不是钓鱼网站。然后判断自己访问的是否是钓鱼网站的话，好像就只能看URL链接了以及网站认证证书、SSH信息等等。</p>
<h3 id="u6700_u540E_uFF0C_u5E10_u53F7_u5BC6_u7801_u7684_u8BBE_u7F6E_u4E0E_u653B_u9632_u3002"><a href="#u6700_u540E_uFF0C_u5E10_u53F7_u5BC6_u7801_u7684_u8BBE_u7F6E_u4E0E_u653B_u9632_u3002" class="headerlink" title="最后，帐号密码的设置与攻防。"></a>最后，帐号密码的设置与攻防。</h3><p>从理论上说，任何一个密码都是可被破解的，这其中的区别在于难易度在于所花的时间多少。所以设置一个合理的密码，对于我们而言是很重要的，至少可以防止被轻易的猜到。</p>
<p>通常对于密码破解主要是分暴力破解和非暴力破解。暴力破解的话本质就是穷举法，就是把所有的可能性都试一遍。这种方法当然是低效和花时间的。</p>
<p>而非暴力破解的话个人理解主要就是结合社会工程学+小范围暴力破解。社会工程学就是想法设法的获取跟你有关的信息，然后对信息进行优化和自由组合形成各种可能的密码，然后再尝试。因为对于大部分的人而言，我们设置的密码几乎都会跟我们的信息有关的。</p>
<p>设置密码的方式有很多种，但是无论哪一种都应该建立在自己可以想起来的情况下。</p>
<p>就我个人而言，我通常会有三种的密码形式组合。对于无所谓的或者只是应付注册的，采用最简单的一种：直接几个数字或者字母；对于一般性的则会是一定数量的数字+字母(+”-_”看情况使用)；对比较重要的则会是更多的数字+字母+特殊符号。</p>
<p>而对于密码强度而言，主要的就是体现在位数以及位置顺序，还有一种就是转义。这里所说的转义主要是指这么个情况：比如可以借助键盘某一方向上位置顺序设置密码，可以通过一行诗，可以通过日常生活中各种你认为靠谱的和印象深刻的信息设置密码。同时如果要考虑到方便个人记忆的话，其实更多的是对我们的个人信息进行转义，比如通过缩写、换算、替换、大小写、部分省略（非连贯连续）等各种方式转义从而防止密码被轻易猜到。还有就是结合一个或多个特殊字符了，这个应该相对的就更难猜了。具体的要怎么操作就看情况了，其实正常个人的密码选取其中的一两个方面处理下就足矣了。</p>
<p>PS：</p>
<p>这是个人业余时间整理的，里面所说的只是个人阶段性的一些了解（其实主要是高中时代看得比较多，有一段时间小玩了一下黑客）本身不一定代表正确。欢迎批评指正，谢谢合作。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>最近频繁发现身边一些人的QQ被盗，对于很多不懂网络安全或者是对电脑对互联网对那些背后盗取信息流程不懂的人，的确很容易发生帐号被盗或者干脆一棍子打死不敢用的情况。要防止被盗号就应该知道别人在什么情况下可以通过什么方式来盗取到你的号。</p>
<p>我们主要从两个方面入手吧，第]]>
    </summary>
    
      <category term="安全" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E5%AE%89%E5%85%A8/"/>
    
      <category term="update" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/update/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[重走UED并自我修复]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/ued-start-again.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/ued-start-again.html</id>
    <published>2015-03-31T03:59:59.000Z</published>
    <updated>2016-01-09T06:41:08.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2015年3月的最后一天，发现离第一次接触hexo都已经快一年了。中途也有过把<a href="http://blog.imruxin.com" title="个人博客">个人博客</a>从wordpress搬迁到github上，但是鉴于一些原因和当时本地的hexo渲染速度，所以个人博客最终又回迁到了wordpress上了。</p>
<p>自认为是一个伪ITer，截至目前对于写代码的驱动力事实上更多的是来源于内心来源于小兴趣。代码本身并不是我要的东西，写代码只是为了更好又更踏实的实现我想要的一些东西以及想做一些感觉有趣或者可以助人的东西。所以如果缺乏了生活本身，缺乏了情感缺乏了感悟，那么代码对于我而言就是一堆毫无用处的字符串。似乎总是对这些带有那么点艺术气息和看得见效果的东西比较感兴趣，所以会放弃微电子而转向UED的大怀抱吧。</p>
<p>这一两年一直想要实实在在的学习些技术，一直想要梳理一些东西，一直想要做一些事情，但是因为一些七七八八的问题导致一直都未能如愿以偿。有些问题来源自身，也有些来源于外界因素。一直期望着能找到一个可以在行业上带领自己成长的人或团队，但客观的说目前还没有，至少现在绝大部分的时间其实都是一个人在自学。</p>
<p>当然也许不完全是自己找不到，也可能是因为自己不善于脱离阶段性的伪舒适圈吧。或者有时候相处了一段时间亦或者有了一些付出后，甚至都会有一些些的不舍，这似乎可以算是性情中人的一个弱点了吧。</p>
<p>一个人在不断的成长不断的与社会触碰的过程中，总少不了一些思想和想法的碰撞。有些人在触碰中认真思考，动态调整然后选择一个适合自己的方式继续，也有些人在触碰中选择主动被磨合被放弃。</p>
<p>对于大部分的人，在人生的任何阶段你所认知的东西都不一定是正确的当然也并不意味着就是错。作为一个正常的人，社会环境、现象以及年龄、情感还有内心的声音都会促使你做出一些改变使得你更好的适应生活。可惜的是，大部分人的改变很多情况下往往都是被动的，不过这也算是成长的客观规律吧。</p>
<p>其实人是很容易“生病”的，这也跟你“吸取的营养”有着莫大的关系。有时候我也会觉得我似乎已经病入膏肓了，甚至现阶段随便都可以列举出一些“病症”。诚然不管是什么病症，这些对我而言其实都是无关痛痒的。要知道自己是否真的病了，那就多读书多观察多思考，然后还有一个非常之重要的就是业余时间多去不同的环境接触不同的人。</p>
<p>任何一个人现在所处的一些状态和想法必然都是曾经的一些环境、行为和特有的经历导致的，但这也只能代表着过去。无数个昨天决定了现在，现在则决定了明天，无数个明天则又撑起了你的未来。</p>
<p>人们很容易沉浸在自己构建的世界里，很多人也经常把希望寄希望于别人或者那些不确定的因素中。没有谁有义务帮你做些什么，也没谁必须要花些时间来了解你理解你，更没有谁有义务和责任要对你好，你的行为你的任性你的不改变只能由你自己承担着对应的后果。</p>
<p>时间和年代的确对一个人的人生有着很大的影响，这些我已经很有感触了。所以要做的其实也简单，就是Just do it and hold on。</p>
<p>不管怎么说，任何一件事情说起来都显得很容易但具体做起来通常会是另一种情形。现在似乎也越来越不喜欢说话，也懒得去关注一些与己无关的信息，特别是在缺乏激情亦或者是心理落差过大的环境里。岁月时间都不等人，内心无法在慢慢的等待着那种慢节奏、那种不痛不痒的小成长、那种感觉不尊重不看重的时间耗费，那种低速甚至不确定的薪资增长。</p>
<p>关于工作关于奋斗关于行动将逼着自己做出一些选择，我也需要新的激情。有更重要的关注点，也需要更高的挑战、付出和与之对应的回报。在暂且缺乏外界动力的环境里，不确定可以延续多久，但通常不会太久吧，或许也不得不选择一个新的开始。</p>
<p>重走UED，下一站前端。其实UED的范畴是很宽的，前端只是其中的一个部分，UED范畴里的很多东西我都很喜欢。</p>
<p>2015前端三步走：第一步先把过去看到的和碰到的东西进行一些小整理，主要是css/自动化工具/重构/jQuery/JS基础相关的东西。第二步就是HTML5/css3动画/Javascript深入。第三步则就是APP、iOS、第三方SDK等移动端方向，同时继续真正意义上开始新版本ES6以及其他新技术新框架的了解及学习。</p>
<p>跟着自己的兴趣走，想要什么就去实现什么，缺少什么就去学习什么。在一些方面还有太多的不习惯，所以也只能不断的要求自己去练习吧。接下去，会带着单反把厦门岛内那些有那么点特色和富有文艺气息的地方重新走一遍，看世界尝试搭讪尝试着扩大自己的交际圈。运动、工作、学习、交友、思维碰撞，生活简单就好，阳关即可。也期待着和有想法喜欢奋斗热爱学习喜欢生活的人成为朋友。</p>
<p>PS：如今都已经来到了2016了，我只能说只走到了前端三步走中的第二步。而今挥挥衣袖重新上路了，而且博客我又迁回到了hexo来了～ renewed@201601</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>今天是2015年3月的最后一天，发现离第一次接触hexo都已经快一年了。中途也有过把<a href="http://blog.imruxin.com" title="个人博客">个人博客</a>从wordpress搬迁到github上，但是鉴于一些原因和当时本地的hexo渲]]>
    </summary>
    
      <category term="ued" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/ued/"/>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[福建前端联盟分享会第18期]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/ued/xmf2e-18th.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/ued/xmf2e-18th.html</id>
    <published>2015-03-26T14:03:10.000Z</published>
    <updated>2016-01-08T06:06:27.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年三月份，前端联盟分享拉开序幕了。这次是第十八期，这期的主题是前端项目及团队管理。</p>
<p>对于项目管理和团队管理，这是每个做了一段时间后的前端儿都应该要思考的问题。</p>
<p>然后简单的做了一个思维导图，直接看思维导图，查看原图吧。如果你刚好看到了这篇文章，也可以直接来交流交流。</p>
<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2015/04/xmf2e-18th.png" alt="" title="福建前端联盟分享会第18期思维导图"></p>
<p class="img-desc">福建前端联盟分享会第18期</p>

<p>花絮：</p>
<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw1024/7254de97jw1eqjg2qqscvj218g0xctja.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw1024/7254de97jw1eqjg2s13fvj20xc18gn6z.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/7254de97jw1eqjg2u8ehyj218g0xcgxx.jpg" alt="" title="厦门前端联盟第十八期"></p>
<p>PS：</p>
<p>福建前端联盟在2015年的最后几个月终于因为组委会的人员们自身工作上的忙碌以及其他的一些问题从而进入的了一个相对安静的阶段了。而今已经迈入了2016年，接下去会怎么继续发展呢？欢迎福建的前端儿参与进来，一起玩转大前端。</p>
<p>Renewed @20160108</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>2015年三月份，前端联盟分享拉开序幕了。这次是第十八期，这期的主题是前端项目及团队管理。</p>
<p>对于项目管理和团队管理，这是每个做了一段时间后的前端儿都应该要思考的问题。</p>
<p>然后简单的做了一个思维导图，直接看思维导图，查看原图吧。如果你刚好看到了这篇文]]>
    </summary>
    
      <category term="前端" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E5%89%8D%E7%AB%AF/"/>
    
      <category term="ued" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/ued/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[离开前，2015春节假期的一些想法记录]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/record-thought-before-start-at-2015.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/record-thought-before-start-at-2015.html</id>
    <published>2015-02-24T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-11T03:55:28.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个春节假期结束了，作为一个还是单身的八零后，在家的这几天应该都免不了会被亲戚朋友询问关于有没有女朋友以及什么时候结婚的事情，甚至可能会上演轮番的“洗脑工程”，然而所谓的事业却几乎不提了。</p>
<p>有时候所谓的历史文化的确也会带来很多的烦恼，特别是身处在小乡镇里的人们，因为这里的人们的生活丰富度相对有限，对婚姻的时间节点都会来的比较早。在一些的被教唆下，在这几天我又重新思考了这个关于婚姻的问题以及人生的一些所谓阶段性的事情。</p>
<p>因为单身，所以我会问自己为什么这么多年了自己还是单身？又是哪一些因素导致了自己单身？每一个结果的背后必然都会有一些对应的原因，那么造成自己个人目前还是单身的原因究竟有哪些？我想总的可以概括为这么几个吧：</p>
<ul>
<li>一、或许对自身的要求过高（同时多少也会导致对另一半也会有些基本的要求吧，比如身材、学历、生活习惯、思想及理想追求等等），我希望当自己有能力以及相对的处于一个美好的状态时再去遇见那个她。</li>
<li>二、感觉。说实话，因为这个所谓的感觉自己已经拒绝了一些人了，否则大学期间就可以有几段恋爱。因为我始终认为几乎天天都会在一起的两个人，如果没有一丝丝的化学反应，是很难长期相处在一起的，更别说是进一步的亲密了。</li>
<li>三、曾经高考的严重失利导致我经受了不少同龄人不曾经历过的痛苦和思考了很多或深或浅的问题，基于此也让我在很长的一段时间内很自卑不断的否定自己和害怕再次伤害所以选择对情感的自我封锁。</li>
<li>四、基于过去的失利而重新规划的时间进程。比如，2015开始我才会主动的进入寻找妹纸的队伍中。</li>
</ul>
<p>在适合的阶段做适合的事情，这是一种自然的发展规律，也符合人类本身状况。其实有时候我一直认为自己还小，思想还不成熟以及对社会的认知远还不足，远还没有足够的经济能力去抚养一个家庭，所以毕业后我更倾向于先整整工作上的事情。但是在通过自己的观察和对比后，不谦虚的说自己比很多人想的和认识的成熟多了。</p>
<p>过去的不管是自我约束还是自卑亦或者是为了避免情感伤害或者内心的不甘，反正就是这么的给折腾过来了吧。我也不否认，有时候有个人在一起生活还是挺好的，有个人彼此相伴彼此照顾彼此关心彼此分享生活一起奋斗一起成长是一件非常富有生活味道的事情。</p>
<p>这一年的春节假期再次让我感受到了环境以及思维的差异性给人造成的思想代沟。其实这种思想代沟也早就出现了，只是现在我会与一种平常心来对待吧。曾经也视图去沟通去化解一些思想代沟，不过发现效果很不明显而且耗费精力很大，因为环境的惯性是巨大的，不是你短时间内的几句话就可以改变一个人的思想也不是短时间内可以快速的缩小彼此思想差异的。所以我现在更倾向于与有近似想法近似价值观及追求的人在一起，我也可以欣然接受曾经熟悉的人渐行渐远。</p>
<p>生活总在一步一步的前进，人生的不同阶段做适合那个阶段的事情，而这一两年对于我而言就是妹纸、房子了。</p>
<p>至于事业则可以算是刚走上轨道不久吧，至少仅靠我个人的力量也不用太担心工作的问题，更不用说我还可以借助一些人的帮助。至于情感，其实还有很多不足，有些是不太习惯，有些是缺乏意识，也有些是我真的不确定要怎么做。反正顺其自然吧，该来的迟早回来的。但其实我也挺想接下去早点可以收获一个相信爱情并适合自己的人，两个人一起成长一起向着美好生活而改变而努力而奋斗。</p>
<p>票子、妹子、房子、车子、孩子都有自己大致的一个时间进程规划吧，也会逐步主动的开始借助于外界的力量使得自己变得更强大。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>这个春节假期结束了，作为一个还是单身的八零后，在家的这几天应该都免不了会被亲戚朋友询问关于有没有女朋友以及什么时候结婚的事情，甚至可能会上演轮番的“洗脑工程”，然而所谓的事业却几乎不提了。</p>
<p>有时候所谓的历史文化的确也会带来很多的烦恼，特别是身处在小乡镇里的人们]]>
    </summary>
    
      <category term="婚姻" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E5%A9%9A%E5%A7%BB/"/>
    
      <category term="爱情" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
      <category term="随记" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[2014年在前端中遇到的那些问题]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/2014-f2e-summary-list.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/2014-f2e-summary-list.html</id>
    <published>2015-02-10T02:03:10.000Z</published>
    <updated>2016-01-08T07:08:18.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2014年从2月11号就开始了年后的工作之旅，这个时间点对我而言最多只能算是一个前端（切图仔）新手吧。不过坦诚的说，我入前端的时间也确实不长，跨专业，然后最早的接触是因为学校学生会网络部，接着13年下半年小做了一段时间设计+切图的工作。</p>
<p>在2014年大部分的时间里，其实几乎都是处于忙碌或者加班状态的（年初的二月三月以及年末2015春节前最后两三个月相对清闲了）。因为公司是创业型公司（我是从另一家公司（同个老板）转岗到这公司的），所以之前没有任何可用的产品，一切的页面和功能都是从零开始的。</p>
<p>这里抛开公司管理、文化和工作流程等其他因素，单纯的说说过去一年切图中遇到的问题吧（公司目前就我一个前端，中途有来一个，后来又撤了）。</p>
<p>四月份最开始的页面其实真的很简单，只要PC端（之后也开始PC+Mobile两种版本），然后没涉及到太多的布局和js效果（实际上是jQuery/zepto，最初简单的几版还会考虑到IE6，之后就只到IE8了，下同）。早期可能是过去切图不算多和不熟练的原因，所以拿到一个PSD稿后，似乎也还是要花上个一天的时候。不过随着熟练，后面就快速多了。使用的编辑工具是Sublime text3以及四月底借了点钱下单了一台中配的RMBP。2014年中的时候开始改用sass和grunt自动化工具，之后又改用gulp并一直用到现在。</p>
<p>以上的其实都是扯蛋，那么接下去的才是正文。</p>
<h3 id="u4E00_u3001_u524D_u7AEF_u5F00_u53D1_u9047_u5230_u7684_u7B2C_u4E00_u4E2A_u95EE_u9898_uFF0C_u5C31_u662F_u5E03_u5C40_u7684_u9009_u62E9_u4E86_u3002"><a href="#u4E00_u3001_u524D_u7AEF_u5F00_u53D1_u9047_u5230_u7684_u7B2C_u4E00_u4E2A_u95EE_u9898_uFF0C_u5C31_u662F_u5E03_u5C40_u7684_u9009_u62E9_u4E86_u3002" class="headerlink" title="一、前端开发遇到的第一个问题，就是布局的选择了。"></a>一、前端开发遇到的第一个问题，就是布局的选择了。</h3><p>固定宽度还是自适应还是响应式？理论上，网页能自动根据页面大小而适配那是最好的，但是这背后也要包含时间和开发以及测试成本和产品本身生命周期的问题。然后，最后还是选择了一个动态范围：一开始的主题内容是1280px～1000px，到后面就变成了1200px～960px。</p>
<p>关于这个问题，刚开始也有看过一些其他电商网站或者兄弟公司的网站，发现这个问题是没有标准答案的。然后会分成固定宽度和非固定宽度两大阵营，而非固定宽度也只是一个大概的范围。</p>
<p>那么在非固定宽度的网页制作中，根据个人实际工作的反馈，发现比较不好适配的就是首页内容要铺满整屏的这种。因为这个其实跟设计本身也有很大的关系，而且浏览器内容展示窗口的大小和比例还真是挺多的。所以网页内容的显示也只能说是照顾绝大部分的人而不是照顾所有的人。额外吐槽下，关于自适应页面，产品设计还有我大家都没什么经验，所以这个导致了曾经有一段比较苦逼的岁月。</p>
<p>网页内容要怎么自适应？自适应的分段点？适配的主要分辨率？怎么考虑显示和隐藏内容的切换或者变动，浏览器本身有一些什么限制（比如webkit内核浏览器的最小字体限制了12px）么等等，这些都是需要UEDer考虑的问题。</p>
<h3 id="u4E8C_u3001_u4F4E_u7248_u672C_u6D4F_u89C8_u5668_u7684_u9002_u914D_u95EE_u9898_u3002"><a href="#u4E8C_u3001_u4F4E_u7248_u672C_u6D4F_u89C8_u5668_u7684_u9002_u914D_u95EE_u9898_u3002" class="headerlink" title="二、低版本浏览器的适配问题。"></a>二、低版本浏览器的适配问题。</h3><p>似乎曾经有一个传统的想法是：所有浏览器中展示的内容效果必须是一致的？然后前端开发人员就开始了各种苦逼的适配、cssHack、js兼容等等。</p>
<p><strong>然后问题就来了？为什么所有的浏览器上内容效果一定要是一样的呢？</strong></p>
<p>最后，大部分人出于性能、成本和维护等方面的考虑，开始出现了“优雅降级”“渐进增强”等的术语。宗旨是让现代浏览器获得最完美的体验，而那些老旧的浏览器则适当的忽略一些效果。这样的话就不要一堆额外的css或者js来适配那些老旧的浏览器，而加快开发速度和把时间花到正常功能的开发及维护上。</p>
<p>就个人而言，我觉得普通企业适配到IE8就足矣了（传统的大型国企及事业单位则看具体情况吧）。</p>
<h3 id="u4E09_u3001_u4EA7_u54C1_u8FED_u4EE3_u3001_u6A21_u5757_u5316_u7684_u95EE_u9898_u3002"><a href="#u4E09_u3001_u4EA7_u54C1_u8FED_u4EE3_u3001_u6A21_u5757_u5316_u7684_u95EE_u9898_u3002" class="headerlink" title="三、产品迭代、模块化的问题。"></a>三、产品迭代、模块化的问题。</h3><p>产品迭代这个是肯定是，但是产品策划营运人员如何和设计以及开发人员沟通协调，如果处理得不好这的确会是一个很大的问题。关于这个，其实有太多的吐槽了，不过当自己都经历过了一遍后，很多问题也就知道了。</p>
<p>通常而言，从长远来看，对于一个常规（除非是只有几个页面）的网站，都应该走模块化。html模块化、css模块化、js模块化，所以如果可以的话我们可以提取出近似或者可以不断复用的东西，然后再个性化的使用。</p>
<p>模块化或者按功能或者按类别或者按使用频率来划分吧，然后结合sass/less或者requierjs/seajs等模块加载器来加载。当然划分中的细分程度，这个取决于当前网站规模和个人对规划的理解吧，好像是没有具体的参考标准的。</p>
<h3 id="u56DB_u3001_u624B_u673A_u7AEF_u8981_u6CE8_u610F_u7684_u95EE_u9898_u3002"><a href="#u56DB_u3001_u624B_u673A_u7AEF_u8981_u6CE8_u610F_u7684_u95EE_u9898_u3002" class="headerlink" title="四、手机端要注意的问题。"></a>四、手机端要注意的问题。</h3><p>手机端要注意的问题，似乎相对的ios端的好像会多些，因为ios端的浏览器被预置的效果会多一些，比如圆形按钮、数字电话号码等。</p>
<p>这里有个专门收集移动端开发信息相关的github，资料还是非常多的：<a href="https://github.com/jtyjty99999/mobileTech" target="_blank" rel="external">https://github.com/jtyjty99999/mobileTech</a></p>
<h3 id="u4E94_u3001_u56DE_u5230_u4EE3_u7801_u672C_u8EAB_uFF0C_u5C31_u662Fcss_u548Cjs_u672C_u8EAB_u7684_u517C_u5BB9_u6027_u4EE5_u53CA_u5C5E_u6027_u95EE_u9898_u4E86_u3002"><a href="#u4E94_u3001_u56DE_u5230_u4EE3_u7801_u672C_u8EAB_uFF0C_u5C31_u662Fcss_u548Cjs_u672C_u8EAB_u7684_u517C_u5BB9_u6027_u4EE5_u53CA_u5C5E_u6027_u95EE_u9898_u4E86_u3002" class="headerlink" title="五、回到代码本身，就是css和js本身的兼容性以及属性问题了。"></a>五、回到代码本身，就是css和js本身的兼容性以及属性问题了。</h3><p>其实这个就可以说是所谓的经验问题了，前端很容易入门，但是深入还是非易事的。对于css部分，感觉本身谈不上什么难度，也没涉及到什么逻辑问题，但是就是多，各种小问题不少。比如：你知道html、body本身是没有高度的么，所以你要用css实现首页铺满整个高度则需要：<code>html,body{ height: 100%;}</code>。你知道margin/padding等的百分百单位是以什么为参考对象的么？（都是基于宽度）你知道图片下方为什么会和容器有一定间隙么？（默认的baseline对齐问题）你知道经典的inline-block问题么？等等</p>
<p>css这方面，张鑫旭、一丝一丝、飘零雾雨等还是比较厉害也写过一些文章的。比如：</p>
<ul>
<li><a href="http://www.zhangxinxu.com/wordpress/" target="_blank" rel="external">张鑫旭</a></li>
<li><a href="http://blog.doyoe.com/" target="_blank" rel="external">css探索之旅</a></li>
</ul>
<p>JS的话，说实话相对的是我的短板。现在可以用jQuery实现常规的效果，也可以原生js实现一些简单的效果。在过去的一年也算翻阅了不少资料，也懂得了一些东西，比如那些经典的闭包、作用域什么的。不过去年一年在重构上所花的时间会比较多，而2015年的重点很自然就是js本身了。</p>
<p>最后，作为一个几乎都在以自学为主的前端er，其实很需要找一些大牛并与之学习和交流，从而希望可以加快前进的步伐。那么作为自己个人接下去对JS的学习会采取思考和结合思维导图的方式进行，会尝试着站在架构语言的角度上去学习。</p>
<p>PS:</p>
<p>JS学习还未完成，因为中途被环境以及一些事情给中断了。2016年继续～</p>
<p>Renewed @201601</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>2014年从2月11号就开始了年后的工作之旅，这个时间点对我而言最多只能算是一个前端（切图仔）新手吧。不过坦诚的说，我入前端的时间也确实不长，跨专业，然后最早的接触是因为学校学生会网络部，接着13年下半年小做了一段时间设计+切图的工作。</p>
<p>在2014年大部分的时]]>
    </summary>
    
      <category term="总结" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[Hi,各位最近过的还好么？]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/boys-and-girls-how-are-you-2014.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/boys-and-girls-how-are-you-2014.html</id>
    <published>2014-12-09T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-11T07:04:48.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>那年匆匆，时光荏苒，转眼间早已又是一个年末的月份了。回首过去，那些年那些事，每个人应该总会存留有一些关于那些岁月的记忆吧。或许某天或者某些时刻，你记忆的某段快乐亦或者是某段忧伤都会突然间的蹦出来吧。</p>
<p>你们最近过得好么？</p>
<p>嫣然回首，今年都已经初中毕业十年了，再过个三年高中也要毕业十年了。期间我所知道的是，有一位初中同班同学因为车祸已经永远的离开了我们。时间似乎总是过得如此之快，快到让人错过回味，快到让人无暇停下来欣赏身边的美景。</p>
<p>二零零一年的九月，我们从县城的各个小乡镇相聚于龙山中学相聚于长汀一中四合院，从此我们一起开始了为期三年的初中生涯。那一年，我想应该是很多人第一次真正意义上远离家乡脱离父母而开始了真正的独立生活吧。新生报道并告别父母的那一天夜里，因为有一些人偷偷的或者光明正大的哭着。</p>
<p>初中的那些时光相对的还是比较快乐的，至少快乐的充实的奋斗的时光还是占了主要的部分的。那时候虽然开始了会深入的思考一些问题，但至少不多且也不深，那时候我觉得我也不像现在这样的安静。作为首届的毕业生，我们那时候考取一中的人数有超过了百分之五十。我还清楚的记得，长汀一中的录取通知书是自己到班主任的住所拿的，那一天还和相遇的几个同学一起感叹某些同学的发挥失常。</p>
<p>在那三年里，或多或少也发生了一些事情，只不过大部分的事情都没有对别人说。心理上也遭遇了很多次的受伤，不过还好被那些心灵鸡汤以及浅尝辄止的心理学，还有阅读、回归大自然的行走等等给不断抚平。</p>
<p>不管你是否愿意，时间都会推着你向前进，更重要的是你根本无法抗拒。也不管你是否接受，历史的齿轮总会让你不得不成长，不得不提高自己的各种承受能力，不得不让你改变一些行为改变一些想法。不管是悲伤忧郁痛苦无助又或者是快乐幸福希望洒脱，实际上就是类似这样一对一对的这些构成了一个人生命的五彩斑斓。</p>
<p>最终意外的在这个学校呆了七年，在小长汀一共呆了八年。见证了学校的一些历史变迁，一些建筑及设施的消失以及一些操场大楼的从无到有。今年又是长汀一中的110周年校庆，十年前我高一，我也刚好撞上了那一次的百年校庆。</p>
<p>在小长汀的最后几年是其实是痛苦的，也许一不小心我可能就倒下了。那些年里孤独忧郁无助无知无力冷嘲热讽无视都已经或多或少的品尝过了，不过过去的事情都已经过去了，太多具体的原因诉说也无意义。不过有些想法会在后续的文章中会具体小补充一下，只是我不再去过多的解释为什么。</p>
<p>在那过去的几年岁月里收获了一批很会读书的同学。班长考取了清华，其他人考取了浙大、中科大、上海交大、武大等这些前十所高校，还有很多人考取了其他的985/211工程院校，而现在也还有一个在中科院继续读博中。当然了，即使认识了再多再牛逼的人，如果你自己不厉害不去努力不去奋斗依然为零。</p>
<p>校园学习阶段结束后，接下去的就是其他阶段。我不确定是否会在某段时间里会重返校园读研究生，但存在这个可能性，当然这一切都得看后续的自身状况。很显然我比大部分的老同学迟了两年来到真正的职场上，而出入真实职场的第一年我选择的是归零选择的是沉默选择的是观察选择的是验证选择的是多学习（去年其实真正的工作时间并不长，倒是自己来了一场随意而安走到哪就到哪的穷游）。所以，这一年我也确实几乎没怎么主动的找过同学相聚，也几乎很少或者有些亲戚根本没主动找过，当然还有至于部分被动的准相亲对象则更是如此，在此向你们说声抱歉。</p>
<p>很多东西很多情感很多神情不是我不懂，只是我感觉以前都还不是时候，或者我感觉无意义，或者知道了并不一定要揭示出来。事实上，我从你们的一个眼神一个微小动作一个不经意的表情，或多或少都可以了解到你们内心的一些真实状态以及真实想法。</p>
<p>人生岁月说短暂也短暂说长也长，在过去的那些年里，感觉自己把人生一遍一遍的过了好几遍了。我现在还是知道自己的处境的，我也知道自己暂且所处的状态以及这个年龄层应该要做些什么要搞定些什么的。但是有些事情有些状态是不能由个人意志决定的。</p>
<p>有时候我的颓废我的安静我的默默无闻只是在现阶段不想让太多无关紧要的人事物打扰。我始终认为有问题其实本身并不可拍，可怕的是不去正视问题的根源，不去带着解决问题的态度去发现问题去解决问题而是只会一厢情愿的抱怨怪怨。假设在一个大家庭里发现了有一些问题，我希望身边的人们采取的是积极的解决问题的姿态而不是站在道德制高点的指责和推卸。大家都不是小孩子，所以有问题讲理直接开诚布公，不要让人性的阴暗面把自己迷失了。如果发现了有问题，我需要的是一个有效的解决方案需要的是一个可以执行可尝试的方法而不是貌似关心但实际上又不能解决问题的“嘘寒问暖”。</p>
<p>时间总是过的很快，码字的过程中，不知不觉两三个小时又过去了。在过去的这10年里，自我感觉我的人生轨迹是一个字母“V”。自我感觉现在一切都在朝着好的方向前进，自己也感觉不断的可以抓住自己的成长节奏了。虽然，客观的说可能速度上也许会略显偏慢，但是至少我现在尊重事实不追求那些虚无缥缈的。</p>
<p>现在也正在一步一步的按着计划更新自己，包括仪器设备、运动塑身、着装以及内在的一些思想辨析和社会阅历等等，而且这所有的一切我都没有依赖别人，我都在靠着自己的个人力量在前行着，当然这也需要时间。</p>
<p>其实这阶段原本并太适合公开的写一些东西的，不过有时候生活也挺无奈的，与其被动还不如干脆自己主动点吧。相比于去年，现在的我也不可能有那么多时间来痛痛快快的码个十几万字甚至更多（至少对于现在的我而言，曾经有过太多的想法太多的思考，所以大量的码些字根本不是什么大问题）。若干时间后，接下去的一些文章，遵行的是客观辩证以及实事求是的态度，主要会涉及到职业、情感、成长中的一些事。我喜欢被批评，也热意接受批评，前提是合理以及有理有据，彼此尊重是良好沟通的开始。</p>
<p>谢谢合作，晚安！</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>那年匆匆，时光荏苒，转眼间早已又是一个年末的月份了。回首过去，那些年那些事，每个人应该总会存留有一些关于那些岁月的记忆吧。或许某天或者某些时刻，你记忆的某段快乐亦或者是某段忧伤都会突然间的蹦出来吧。</p>
<p>你们最近过得好么？</p>
<p>嫣然回首，今年都已经初中毕]]>
    </summary>
    
      <category term="总结" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[接下去的这一段时间]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/2014-11-the-next-time.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/2014-11-the-next-time.html</id>
    <published>2014-11-23T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-16T05:21:25.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近似乎总是会遇到一些事情，虽然也谈不上什么大事。不过这种小情况也总是让人显的很疲惫，所以也不得不重新考虑有些问题。想得太完美，考虑的东西过多往往很可能会适得其反，虽然这也是一种尝试，但也许还是回到常规化比较实在吧。</p>
<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2014/1123xmhdl.jpg" alt="" title="环岛路快走"></p>
<p class="img-desc">环岛路快走</p>

<p>接下去如果没什么事情的话，下班后应该就暂且不在留公司了。接下去，我要做的事情就是把过往折腾的看到的东西整理一下，把css模块化，整出自己的个性化框架。把常见的jQuery效果整理一下，把jQuery的api对照着手册依次过一遍。同时把jQuery源码看一下，顺便尝试着提炼出一些比较常用的原生js。下班后我只想做三件事：一是锻炼身体，围绕五缘湾跑一圈+简单器械锻炼；二是回顾过去结合自己的所知和感受梳理一些想法，然后有选择的码字，并发表在个人独立博客上；三是扩大阅读和深入思考，不逃避不回避直面问题和现状本身。也许是时间和年龄也都到了，也不得不从彷徨中过渡到呐喊，从沉默思考观察中恢复到主动执行强势中。</p>
<p>说实话，要开始陆陆续续的写一大段的文字，似乎很难迈开第一步。不过今年应该不会像去年一样，不至于一下子写个十几万字，至少感觉上应该没那么多充裕的时间。今年的码字尽可能的接地气，尽可能的客观全面，尽可能的独立以及辩证。码字的点应该主要是在回顾过去的一些经历、工作职业事业相关、男女情感婚姻的认知、成长中的一些理解感触以及关于社会关于未来的一些诉说。相比于去年，今年的文字会公开到个人博客上，不一定写完就马上发，但会在下一个生日到来之前发完。公开文字的目的主要有这么几个方面：一是作为一种呐喊，告诉身边人自己的真实想法；二是寻求有理想又志同道合的人，向适合的人靠近，向有共同或者至少说是有近似价值观的人靠近；三是寻找并与有共同兴趣爱好的人一起生活；四是以一颗平和的心，接受思想碰撞，接受合理的批评和鞭策。</p>
<p>因为报了2015年的厦门全程马拉松，所以本着为自己负责和塑身的需要，锻炼是必然的。同时，自己似乎也喜欢上了快走了。</p>
<p>这个星期其实已经开始了五缘湾的慢跑之行，平均下来基本上所花时间都在一个半小时的样子。因为五缘湾大桥已经是厦门岛的最北边了，所以到达这里后基本上返程会比较实在而不是继续前行。</p>
<p>最近那张老脸又意外的新增了不少痘痘，也许我该庆幸这所谓的“青春又富有激情”的象征，也许这说明至少我还年轻。当然了，这种事情扯扯就算了，所以今天在离开图书馆之前去找了几本与黄帝内经有关的书籍。突然间，我发现我居然也对黄帝内经这东西感兴趣起来了。好像一直都忽略了学习古人的智慧，我想，我接下去是不是该把四书五经等那些经久不衰的经典亦或是奇书给认真过一遍呢？答案似乎是很显然的吧，只是时间和安排问题。</p>
<p>现阶段，一切都是未知的不确定的。所以我不害怕一些事情，也不畏惧说一些真话，因为目前身边的这些都不足以真正的束缚到我。其实不管是自己也好，还是工作相关的人事物也好，都或多或少的存在着不少的问题。我只想在自己成长和学习的过程中接收点实的东西，求真务实不逃避不回避生活中的痛点。</p>
<p>十二月份开始，又会逐步的留意着看看有没有什么适合租的房子吧。在短时间内要买一套适合的性价比高的可直接入住的房子，困难度是很大的，所以就暂且先放一边继续租房吧。反正房子租了到时候也可以转租什么的。渐渐的也开始幻想着拥有着一套真正属于自己的房子，或者至少有一间自己完全可以做主的房间吧。幻想着有了一间属于自己的房间后，可以根据自己的爱好进行装饰，营造出自己需要的情调以及适合学习休息的氛围。</p>
<p>暂且就这样吧。时间很快又过了晚上十一点了，一到这个点我就要求自己要准备休息睡觉了，手机也以自动成了离线状态了。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>最近似乎总是会遇到一些事情，虽然也谈不上什么大事。不过这种小情况也总是让人显的很疲惫，所以也不得不重新考虑有些问题。想得太完美，考虑的东西过多往往很可能会适得其反，虽然这也是一种尝试，但也许还是回到常规化比较实在吧。</p>
<p><img src="http://cdn-]]>
    </summary>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[说说网页中的SEO]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/ued/about-seo.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/ued/about-seo.html</id>
    <published>2014-11-09T03:03:10.000Z</published>
    <updated>2016-01-08T15:49:27.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为一个前端开发者，一些关于SEO（Search Engine Optimization）搜索引擎优化的基础知识还是要懂的。个人第一次接触这个所谓的SEO是在2011年10月的时候，因为那时候自己在做个人博客网站（大概两个月后就到了rankpage 2，不过现在谷歌已经停止这种模式了）。在那一段时间里，的确也翻阅了不少论坛和看了一些资料，不过之后就没在继续深入了。</p>
<p>有些SEO的东西总是相通而且是基础性的东西，就像一门语言的常规基础知识一样，是通用的。那么在SEO这块，我觉得应该要知道的至少有这么些吧。</p>
<p>首先，用好我们的HTML头部的那几个主要信息，指的是下面三个：</p>
<figure class="highlight html"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="tag">&lt;<span class="title">title</span>&gt;</span>这里是title<span class="tag">&lt;/<span class="title">title</span>&gt;</span></span><br><span class="line"><span class="tag">&lt;<span class="title">meta</span> <span class="attribute">name</span>=<span class="value">"keywords"</span> <span class="attribute">content</span>=<span class="value">"网站关键字，可以多个"</span>&gt;</span></span><br><span class="line"><span class="tag">&lt;<span class="title">meta</span> <span class="attribute">name</span>=<span class="value">"description"</span> <span class="attribute">content</span>=<span class="value">"网站内容简要描述"</span>&gt;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>这些信息是会出现在百度快照里的，对搜索引擎收录我们的网页是很重要也是非常关键的。</p>
<p>其次，我们应该要清楚，搜索引擎（国内主要就是百度了）是无法读取到flash和图片里的信息的。所以从SEO角度来说是不建议全站用flash（当然现在flash正在走下坡路正被H5所替代，但是毕竟不可能那么快就死去，而且也还是有一些场合很适合用的）的。同时不要为追求效果而忽略文字，尽可能的在页面中多出现些包含关键信息的文字，而不是把那些文字整合在图片上。</p>
<p>而对于图片文字这方面的话，通常就是：</p>
<ul>
<li>1、对于img标签不要省略alt属性（在图片未加载成功时浏览器替代显示的文字）。</li>
<li>2、正常预留文字，但是对文字进行隐藏。Bootstrap里对文字隐藏的css是:</li>
</ul>
<figure class="highlight css"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="class">.text-hide</span> <span class="rules">&#123;</span><br><span class="line">  <span class="rule"><span class="attribute">font</span>:<span class="value"> <span class="number">0</span>/<span class="number">0</span> a</span></span>;</span><br><span class="line">  <span class="rule"><span class="attribute">color</span>:<span class="value"> transparent</span></span>;</span><br><span class="line">  <span class="rule"><span class="attribute">text-shadow</span>:<span class="value"> none</span></span>;</span><br><span class="line">  <span class="rule"><span class="attribute">background-color</span>:<span class="value"> transparent</span></span>;</span><br><span class="line">  <span class="rule"><span class="attribute">border</span>:<span class="value"> <span class="number">0</span></span></span>;</span><br><span class="line">&#125;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>最后，做好SEO最根本的还是网站自身的布局和内容质量。而网站自身的布局和内容质量通常情况下是体现在网站的结构是否合理和是否有太多与其他网站近似甚至重复的内容。</p>
<ul>
<li>1、网站的结构是否合理则具体体现在URL上的层级次数是否过深，URL是动态的还是静态的，还有后缀比如：html、php、aspx等。以及网站自身的内链，内部链接结构关系。</li>
<li>2、内容质量则主要指是否是原创，如果只是复制其他网站的内容的话，那么SEO显然是不会好到哪里去的。因为肯定是那些最早出现这个内容的网站或者说是一些大型主流的或者具有高权重的网站排在前面。但是对于同一个内容，我们还是可以进行修改进行伪原创的。</li>
</ul>
<p>感觉SEO的水其实还是不浅的，除去那些花钱的竞价排名外，要做的东西以及可做的东西还是不少的。毕竟搜索引擎是靠机器的蜘蛛爬虫来搜索信息，然后收入到搜索引擎里的。如果要做好SEO优化，那么就要根据那些来访蜘蛛的特点、频率以及算法原理来优化自己的网站了。</p>
<ul>
<li>1、搜索引擎的算法不是一成不变的，所以有时候也得根据搜索引擎而改变一些规则。所以可能会在某一些段时间，会有一些网站的权重、pagerank或者收录数量可能会变化很大。这个算法规则什么的，就只能与时俱进了。</li>
<li>2、蜘蛛来访是具有周期性的，如果网站的服务器不好或者说会经常出现网站无法访问等情况则被收入的应该不会很多。</li>
<li>3、自己主动的找到各大搜索引擎的数据提交入口，提交我们的sitemap.xml数据，主动的向搜索引擎添加我们网站的页面信息。</li>
<li>4、增加网站的外链，增加网站被曝光的频率。如果一个网站的URL在多个不同的地方都曝光的话，那么会大大的增加被收入的可能性。而对于外链的这种操作方式常见的就是到各大网站、论坛、博客、空间等发帖跟帖评论同时带上自己的网站的信息。当然也可以写软文，以另一种相对友好的方式留下自己的网站信息或者URL。</li>
<li>5、购买服务器的时候，检查下和自己在同一个IP下的网站是否有被搜索引擎处罚或者是已经被搜索引擎黑掉了的。</li>
<li>6、还有比如博客网站什么的，还可以主动的发送RPC信息，告诉那些更新服务商我的博客有新内容了，欢迎收录等等。</li>
</ul>
<p>如果一切都做好了的话，那么剩下要做的就是好好添加我们的网站内容了。最后的最后一切就交给时间吧，搜索引擎收录也是需要时间需要周期的。</p>
<p>还有，针对搜索引擎优化是需要的，但是也不要太过头了。否则物极必反，到时候被搜索引擎检查出来你在作弊的话，是会把你的整站给黑掉的。</p>
<p>最后，这里说的其实都只是一些泛的东西，具体细节还是值得细细玩味的。不过我也已经很久没研究了，所以一些细节性的东西就留给想深入以及与时俱进的人玩吧，目前对于我自己来说暂且够用了。比如，搜索引擎究竟是根据什么具体参数来判断你的网站是什么质量的？爬虫的周期是多少？SEO的攻防的方方面面等等。</p>
<p>附：</p>
<ul>
<li><a href="http://tool.chinaz.com/" target="_blank" rel="external">站长查询工具</a></li>
<li><a href="https://www.google.com/webmasters/tools/home" target="_blank" rel="external">谷歌站长平台</a></li>
<li><a href="http://zhanzhang.baidu.com/" target="_blank" rel="external">百度站长平台</a></li>
<li><a href="http://open.sogou.com/" target="_blank" rel="external">搜狗开发平台</a></li>
</ul>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>作为一个前端开发者，一些关于SEO（Search Engine Optimization）搜索引擎优化的基础知识还是要懂的。个人第一次接触这个所谓的SEO是在2011年10月的时候，因为那时候自己在做个人博客网站（大概两个月后就到了rankpage 2，不过现在谷歌已经停止]]>
    </summary>
    
      <category term="seo" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/seo/"/>
    
      <category term="ued" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/ued/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[年末将近的这些日子]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/near-the-end-of-2014.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/near-the-end-of-2014.html</id>
    <published>2014-11-03T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-14T13:13:50.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2014/20141103.jpg" alt="" title="年末将近的这些日子"></p>
<p>时光早已推着你踏入了2014的倒数第二个月，很快的2015即将来临。</p>
<p>作为一种习惯，每到年末或者年初都会回首并思考一些问题。而此刻我也不愿再去翻阅去年写过的一些文字，因为现在看起来似乎显得so young。</p>
<p>走着走着，似乎就烙上了怀旧和青春的标签，且越陷越深。上个月刚把博客主题重新整过了一下，想努力找一张跟自己有关的富有青春气息的又有点小文艺的照片做banner，但似乎怎么都找不到。对于博客的规划，算是一直都在折腾和往复中，直到现在是变成了这个模样。生活博客还是回归wordpress，而作为码代码的博客则放到github上，基于hexo。</p>
<p>刚过去的一段时间，也把前端自动化工具grunt和gulp分别给整了一遍。自动化工具确实会给工作上带来很大的便利，使你解放双手专注于写代码本身而再也不用频繁的手动编译代码和刷新页面了。对于页面模块化也已经ok了，利用nodejs可以实现纯静态页面include方式导入其他html模块，一个命令就可以实现模块内容批量更新。</p>
<p>生活中的一些人一些事，在不断重复的上演着。每个人有每个人不同的想法和经历，但是我们不应该用自己的思想去理所当然的想别人发生的事情并认为别人就是那样子的。</p>
<p>重复的解释一些事情，有时候的确也是一件苦差事。所以与其被动的询问和被动的“教育”，我还不如选择主动的提前告诉一些人你想要问的事情。而且有些事情有些想法也不是三言两语就可以诉说明白的，文字似乎也算得上是一种还不错的表现方式。</p>
<p>眼下，其实时间也算不多了。所以也确实该开始写点什么，主动发声。沉默的日子会逐渐远去，思想以及行为也会慢慢的开始向外活跃起来。</p>
<p>人都在不断的成长，我不是圣人也不是天才，所以我认为我现阶段或多或少总还是会有一些认知上的不足的。不过，我喜欢批评，前提是有理有据。</p>
<p>多说无意，理性的思考，感性的成长，人生的几个关键及想法会在接下来的时间里慢慢道来吧。</p>
<p>这个周末，带上笔记本带上音乐奔厦图，尽情享受一个人自由美好的时光。</p>
<p>晚安！</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2014/20141103.jpg" alt="" title="年末将近的这些日子"></p>
<p>时光早已推着你踏入了2014的倒数第二个月，很快的2015即将来临。</p>
<p>作]]>
    </summary>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[常用的必须多参数才可以看到效果以及可以多参数叠加的css]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/develop/usual-multiple-valued-css.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/develop/usual-multiple-valued-css.html</id>
    <published>2014-10-14T12:03:10.000Z</published>
    <updated>2016-01-09T06:31:30.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>随着css3的出现，很多原本要借助js实现的效果都可以用css3来实现了。那么现在就来小看一下，有哪些css是必须要多参数（&gt;=2个参数）才会有效果的，同时又有哪些css3属性又是可以多值叠加使用的。</p>
<p>首先来说一说，那些必须要多参数才可以有作用效果的css属性。</p>
<p><strong>border系列，包括border-top/right/bottom/left</strong></p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">borde: 1px solid; // 至少需要两个参数，一个是大小和类型，至于颜色则会有默认的#000</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p><strong>box-shadow</strong></p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">box-shadow: 1px 1px #aaa; // 最少需要3个参数，但通常来说一般是四个的用的比较多吧？</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<blockquote>
<p>none：无阴影<br>第1个长度值用来设置对象的阴影水平偏移值。可以为负值<br>第2个长度值用来设置对象的阴影垂直偏移值。可以为负值<br>如果提供了第3个长度值则用来设置对象的阴影模糊值。不允许负值<br>如果提供了第4个长度值则用来设置对象的阴影外延值。可以为负值<br>color：设置对象的阴影的颜色。<br>inset：设置对象的阴影类型为内阴影。该值为空时，则对象的阴影类型为外阴影</p>
</blockquote>
<p><strong>text-shadow</strong></p>
<p>这个跟box-shadow也有点像。</p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">text-shadow: 1px 1px #ddd;// 最少需要3个参数</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<blockquote>
<p>none：无阴影<br>第1个长度值用来设置对象的阴影水平偏移值。可以为负值<br>第2个长度值用来设置对象的阴影垂直偏移值。可以为负值<br>如果提供了第3个长度值则用来设置对象的阴影模糊值。不允许负值<br>color：设置对象的阴影的颜色。</p>
</blockquote>
<p>必须多个参数的暂时就只想起了那么些了，剩下的就是一些<strong>可叠加使用的css3属性</strong>了。通过那些属性值的叠加也可以做出一些非常好看好玩的东西。</p>
<p>其实常见的就是那些<strong>背景、文字、阴影、动画</strong>了。这个的话，直接看别人的作品似乎会来得更有视觉冲击力也好模仿和练习研究。</p>
<p>基于单个DIV的绘图：<a href="https://github.com/lynnandtonic/a-single-div" title="A Single Div" target="_blank" rel="external">https://github.com/lynnandtonic/a-single-div</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>随着css3的出现，很多原本要借助js实现的效果都可以用css3来实现了。那么现在就来小看一下，有哪些css是必须要多参数（&gt;=2个参数）才会有效果的，同时又有哪些css3属性又是可以多值叠加使用的。</p>
<p>首先来说一说，那些必须要多参数才可以有作用效果的cs]]>
    </summary>
    
      <category term="css3" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/css3/"/>
    
      <category term="develop" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/develop/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[有哪些常用的css规则是可以简写的]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/develop/usual-css-short.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/develop/usual-css-short.html</id>
    <published>2014-10-13T12:03:10.000Z</published>
    <updated>2016-01-09T06:33:38.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在实际工作中，对于很多的css规则其实是可以简写的。那么就大部分常用的情况而言，有哪些css规则是可以简写的？</p>
<p><strong>首先进入我们视野的，就是字体相关的css简写了</strong></p>
<p>比如：</p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">font: 100%/1.5 Helvetica, Tahoma, Arial, "Microsoft YaHei", \5FAE\8F6F\96C5\9ED1, SimSun, \5B8B\4F53, Heiti, \9ED1\4F53, sans-serif;</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">// 100%表示的是字体大小，默认为16px，你也可以直接改成具体的数值，比如14px等。斜杆后面的1.5是行高，行高可以带有单位也可以不带有单位变成倍数。剩余的就是字体信息了。单词与单词之间有空格的则需要用引号包围，理论上单引号双引号都ok，但个人在实际应用中碰到过不一样的情况。字体的写法除了常规的英文名字还可以是汉字（可能存在兼容性问题）和ASIIC码。</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>接下去是布局中的<strong>margin/padding</strong>等这些了。这些值可以从1个到4个不等，4个值的对应顺序是上右下左。1个值则代表所有；2个值则，第一个代表上下，第二个代表左右；3个值则，第一个代表上，第二个代表左右，第三个代表下。</p>
<p>css可以简写并不一定要代表着一定要简写，比如常见的块元素居中对齐中的margin，很多人就喜欢<code>margin: 0 auto;</code>，事实上或许改成<code>margin-left: auto;margin-right: auto</code>会更好写，可以复制意外重置其他css。</p>
<p><strong>background的简写也是最常见的</strong></p>
<p>比如：</p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">background: url(images.jpg) #fff no-repeat center/cover;</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">// 这个background等同于如下：</span><br><span class="line">background-image: url(images.jpg);</span><br><span class="line">background-color: #fff;</span><br><span class="line">background-repeat: no-repeat;</span><br><span class="line">background-position: center center; // 可以继续简写为一个center</span><br><span class="line">background-size: cover;</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>关于这个的补充说明，background-size只能跟在background-position后面，“center/cover;”还可以形如“100px 50px/cover”等。</p>
<p><strong>border-radius的简写</strong></p>
<p>其实跟margin/padding是差不多的意思，不过border-radius四个参数中又分别可以有两个参数，两个参数以“/”分隔。每个参数允许设置1~4个参数值，第1个参数表示水平半径，第2个参数表示垂直半径，如第2个参数省略，则默认等于第1个参数。如果提供全部四个参数值，将按上左(top-left)、上右(top-right)、下右(bottom-right)、下左(bottom-left)的顺序作用于四个角。</p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">border-radius:10px/5px; // 2个参数</span><br><span class="line">border-radius:10px 20px 30px 40px/5px 10px 15px 20px; // 4个参数</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p><strong>CSS3过度transition的简写</strong></p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">transition: all .5s ease-in .1s;</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">// 等同于如下css</span><br><span class="line">transition-property:all;</span><br><span class="line">transition-duration:.5s;</span><br><span class="line">transition-timing-function:ease-in;</span><br><span class="line">transition-delay:.1s;</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p><strong>CSS3动画animation的简写</strong></p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">animation: animations1 2s ease-out 1s infinite;</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">// 等同于如下css</span><br><span class="line">animation-name: animations1;</span><br><span class="line">animation-duration: 2s;</span><br><span class="line">animation-timing-function: ease-out;</span><br><span class="line">animation-delay: 1s;</span><br><span class="line">animation-iteration-count: infinite; // 无限循环</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">// 还可以多个动画叠加</span><br><span class="line">animation: animations1 2.5s ease-out,animations2 1s ease-out 2.5s;</span><br></pre></td></tr></table></figure>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>在实际工作中，对于很多的css规则其实是可以简写的。那么就大部分常用的情况而言，有哪些css规则是可以简写的？</p>
<p><strong>首先进入我们视野的，就是字体相关的css简写了</strong></p>
<p>比如：</p>
<figure class="hig]]>
    </summary>
    
      <category term="css3" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/css3/"/>
    
      <category term="develop" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/develop/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[还剩不到四个月，你拿什么礼物去祭奠你的第26个青春年华]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/meet-the-26th-birthday-and-do-sth-well.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/meet-the-26th-birthday-and-do-sth-well.html</id>
    <published>2014-09-22T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-12T06:02:29.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天好像没什么学习状态的感觉，下午@新浪厦门周年活动到公司给老总送蛋糕，突然间意识到自己离告别人生的第26个青春年华仅剩三个多月的日子了。</p>
<p>不可否认时间确实过得很快，悄无声息中你发现自己似乎就要迈入大龄老者的行列了，有时不免也会感叹一下。我总感觉自己一直也还算年轻，感觉什么都还没准备好而且也还没达到一些对应的时机，此刻也还不足以幸福的支撑得起一个属于自己的家庭，所以我宁愿让自己独自的“自由”一段时间，不愿意主动的为摆脱单身而放弃一些原则，虽然曾经有好几次在外界的压力下动摇过。</p>
<p>很不甘心的在相对自卑和低谷的阶段度过了一些人生的岁月，一些该有的美好经历变成了空白，其而代之的是那些痛苦忧郁和内心成长的蜕变。不过坦诚的说这也不完全算是坏事，有失必有得，从痛苦中自己更能了解一个人的人性以及社会中的种种。成长不可能一蹴而就，内心的状态也不可能顷刻间就可以改变，一切都源于点滴的累积。</p>
<p>很显然随之而来的生活，基本上将会被事业和情感所主导。对于事业和情感似乎我并不畏惧，事业正在逐步的按照自己的方向前进和累积，情感暂为空虽然有时候自己也非常渴望有人闯进自己或者进入别人的生活。</p>
<p>现代生活的压力在不断的改变着一些人（包括我自己）的思想行为，致使越来越多的人无法继续坚持着一份当初的美好以及纯洁的心态，有些是自身的问题当然也有一些是社会上很难抗拒的因素导致的。我不愿意去评论这些情况，因为我自己也很难说可以继续坚持到什么时候，特别又还是一个人在坚持的时候。</p>
<p>还剩不到四个月的时间，你拿什么礼物去告别你的第26个青春年华？</p>
<p>我想这不到四个月的时间，重心还是好好的把自己给整一整吧，给未来一个新的自己。去年的这个阶段，自己也整理了一些东西，码了点文字作为去年自己的成长礼物。虽然现在重新倒回去看，感觉有点怪异，十四万+的文字鸡汤味太浓了点。</p>
<p>现在我接下去的TODO-LIST又是什么呢？</p>
<p>正常情况下，对于工作上的部分，重点是继续争取把javascript给搞定下。说实话，要做到精通很难，所以我的期望值只是基础搞定，原理搞定，能自主的写些常见效果的js就足矣了。同时根据资料尽量的把jQuery源码给过一遍。技术不可能一蹴而就，特别是经验肯定是需要通过实战或者模拟实战来积累的。</p>
<p>技术在很大程度上完全可以决定一些东西，比如近几个月有两次被邀请过加入两个创业团队，有原始股。坦诚而言，这些现在还不适合我，客观理性的评估自己很重要，自身的硬实力也很重要。创业不是空有一腔热情就能成功的，知己知彼，有激情更要有理性，有积淀后很多都是水到渠成的事情。只要还在不断的学习，我就不会担心自己的未来，因为我相信学习只会让自己更有实力更有自信，此处不留爷，自有留爷处。</p>
<p>正常情况下，我应该还会小减肥一下，特别是减一下大腿。同时时不时的多锻炼，目前常见的运动器材也都已经备好了。身体是革命的本钱，在面子和健康之间选择，我会选择健康。没有一个良好的身体，那么一切都很可能化为虚幻化为痛苦化为凄凉。</p>
<p>基本上，今年应该会是“单身回家过年难”的现状，不愿意去欺骗一些人，特别是对自己好的人。对于过去，我不想去说太多什么，顺其自然吧，留与不留请自便。作为我，我还真不太擅长对原本不熟又缺乏感觉的女生主动，如果又是异地则主动性又更小了。我不懂这算不算是一种错，但也都过去了。</p>
<p>不过，明年开始我会选择主动的有意识的去寻找我的另一半，这个时间段也差不多是在自己的规划阶段。坦诚而言，在行动之前要改变的东西非常之多,虽然看了很多分析但是追女生的有些行为有些习惯自己依旧很不习惯。</p>
<p>在情感的世界里，似乎显得太过纯真，过去很容易的把女朋友和老婆画成等号，所以感觉成为老婆可能性不大或者理性的想一下感觉“阻碍”因素比较多的我就会自动的选择保持距离，更不想去骗女生，宁愿选择自己一个人也不想去度过一段两个人有限的时光。我不懂这样是对还是错，不过都已经过去了，现在是夹在传统与现代、保守与潮流之间。一直以来的态度就是：情感或者说是婚姻是两个“有独立思想的人”之间的事情，是平等尊重互助配合又相对独立的两个个体，你的属性不是谁的财产不是谁的附属物不是生育机器，但是都是彼此的专属。</p>
<p>感谢一些人的关心，你们的关心我心里清楚。关心我不是你们的义务，但是你们还是会关心我，我由衷的表示感谢。</p>
<p>截至目前，我都是只依靠自己，有钱的时候就吃好穿好，没钱的时候就降低要求，我觉得我的适应性还是很好的。</p>
<p>我希望自己可以成长的更成熟更全面，把时间留给对的在乎自己的和值得的人。待我有点什么的时候，我很热意与你们一起共享美好生活。</p>
<p>To 我的第26个青春岁月。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>今天好像没什么学习状态的感觉，下午@新浪厦门周年活动到公司给老总送蛋糕，突然间意识到自己离告别人生的第26个青春年华仅剩三个多月的日子了。</p>
<p>不可否认时间确实过得很快，悄无声息中你发现自己似乎就要迈入大龄老者的行列了，有时不免也会感叹一下。我总感觉自己一直也还算]]>
    </summary>
    
      <category term="随记" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[越来越自信的内心世界]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/the-more-and-more-confident-inner.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/the-more-and-more-confident-inner.html</id>
    <published>2014-09-14T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-11T07:50:53.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间总是在悄然间流逝，不知不觉中黄昏黑夜就降临了。只是近黄昏，夕阳无限好。</p>
<p>自中学阶段以来就喜欢天马行空的思考不知道算不算是一种病，还是本来就应该要是这样的。不过其实我现在很清楚，事物都是辩证的，有些思考过早的接触了且同时又没有得到自己可接受的答案时则很可能会变成一种人生阻碍，就像过去一样。</p>
<p>有些想法，这篇文章过后就暂且先沉了吧，特别是一些纯思想性的东西，待遇到高人时再继续探讨吧。现在这些东西没意义，该不断的被触碰和被教育的阶段显然是长存的。</p>
<p>社会上绝大部分人（特别是越一般的人）看的还是你的生理年龄而不是你的心理年龄，总是喜欢套用一些过去的经验，而且很多人都会带有着一种我出来早我工作时间比你长所以我肯定比你懂比你有经验比你厉害的俯视心态。</p>
<p>周末两天又去图书馆了，感觉良好。我觉得现在厦门最吸引我的就是可以徒步环岛路看海和翻阅借阅厦门图书馆里的各种书籍了，而非其他。我不懂若干时间后，这个城市里是否会出现让我留恋的女子，否则某种意义上城市对我而言都差不多。与深杭上（如果厦门无法呆下去了，可能会去这三者中的之一）相比，现阶段相似的条件下厦门的工资低，然后房价却高得吓人。坦诚的说，一般情况下在厦门靠我个人的力量很难买得起房子。</p>
<p>有些痛苦与场景只有亲身经历过了或者近距离的感同身受过，你才会品味到其中的一些酸甜苦辣，进而能更好的调整自己的心态从新开始。对于绝大部分的人，成长不可能一帆风顺，所以需要你敢于放低自己，把自己清零然后从底层开始继续自我充电自我学习。不抱怨，不埋怨，一切也都只是暂时的，装在脑子里的才是永恒的随时可以带走的。</p>
<p>通常情况下，一个人内心缺少什么，则在现实生活中就越会想要表现什么，或者也可以说越想用反方向的行为掩饰什么。就好比自卑，自卑的表现既可以是正常的自卑行为，但也可以是强烈的过激的伪自信行为（因为戳中了痛点，迫不及待的想要掩盖，不愿意面对别人发现自己的不足，所以行为自然就会变得激烈。但其实对于智者而言，要洞察这样的心理却是很容易的）。对于一个内心相对富足的人，不管是从心理上还是从行为上通常都是比较平和友善的。</p>
<p>从去年十月份开始，自从我发现了有厦门图书馆这个地方后，我确实会经常去图书馆。说实话，现阶段我确实不想在其他方面花费过多的时间，我需要的是让自己有所积累有所沉淀，不断的更新自己的一些视野和思维，包括情感、心理与应用心理、法制、逻辑思维、人性、阅历等等。</p>
<p>在大三下要结束的时候，看着自己还有一年就要离校了，特别是我又一不小心的去了图书馆，发现里面还有那么多对自己有用的书籍都没有去看，实在不甘心，想要继续免费拥有这座宝库，所以这在那时候也确实成为了我考研的原因之一。现如今既然有了厦门图书馆来替代福大图书馆，我有什么理由不好好利用呢。要说唯一的差别，那就是藏书量确实没有福大的数量多，不过厦图也足够我使用了，更重要的是有我想要的书，而且有不断的更新最新版的新书。</p>
<p>回顾职业的十字路口，选择以兴趣为导向，从电子走向互联网。没有同学清华浙大交大等前十所的名校光环，也不是官二代富二代更没有强大的关系网，所以自我认为还是靠自己从技术出发来得踏实和靠谱吧。</p>
<p>去年九月份从零开始，在经过了一段苦逼的折腾后，似乎正在不断的走向新的高度，而且越到后面速度将会越来越快。我非常期待着后面的变革，非常期待着自己接下来的深入学习。</p>
<p>看到行业里的技术在不断的一次次迭代更新越来越活越，有时候我就会有种莫名的兴奋感。进入了这个圈子以后，认识了越来越多的圈子里的人，对行业的薪资以及地域分布也都有了一定的了解。慢慢的会向全国圈子里的大牛靠近，接下去也会逐步的与圈子里的大牛开始互动。不断的自我学习、提升和思考，这样与大牛的互动才会显得比较有意义更长久。移动互联网、移动终端、Webapp、Native app、html5小游戏等等，还要折腾的东西确实还不少，而且这些东西都可以转移到一些公益平台上，有什么理由不去折腾呢。</p>
<p>毕业了，你总不能再继续向家里要钱吧。同时你总得要生存吧，要生活你就得要有经济来源吧。正常情况下，你以后也总得买房子，买车子，肩负起家庭的经济重担吧。所以问题就来了：你拿什么来保证你可以获得不错的经济收入？思来想去，靠的只能是自己本身，那么在这个年纪你有什么理由不去为自己积累点东西，不去让自己多去学点东西呢？</p>
<p>一个人的生命和时间以及经历的事物必然有限，那么为什么不去多阅读多看看别人的世界呢？只要是个正常的人，很多的行为和心理以及情感在很大程度上是具有相通的部分的，也是非常具有参考价值的。阅读可以使人间接的收获更多的人生阅历，可以让你看到一些人性的善恶美丑，可以了解世界的多元化以及社会的种种，可以让你见识千奇百怪的人事物以及和各种思维、差异性进行碰撞。更重要的是，你的这些间接阅历可以提升你明辨是非、思考问题和看人识人的技能。</p>
<p>自信不是你想自信就可以自信得起来的，至少我个人的自信会是建立在实力和认知上的。缺少了一定的实力，我也确实很难自信起来。但是，一旦有了一定的自信后，也不是你随随便便的三言两语或者几个小挫折小打击就可以让我溃败的。</p>
<p>我不盲目崇拜任何人，也反感盲目的崇拜，不管是个人还是教会，也不认为一个人是一无是处，我比较喜欢辩证的看待人事物。如果翻阅的书籍和文章多了，你肯定会时不时的看到一些观点相反的文章，而且都有相应的论据。单纯的看一篇文章的话，你一开始会觉得非常有道理，但是当你遇到另一种观点相反的文章后，你可能才会重新思考你曾经看到的那篇文章是否还是完全的正确了。</p>
<p>随着网络的普及和信息的传播，到时候各位应该都会看到越来越多的批判和反批判的文章的。当然，在现阶段，有些文章可能是有人想要我们看到的，而有些文章却不愿意让我们看到。文章其实也可以是辩证的，如果你愿意从另一个角度来重新分析一下的话，你或许会得出相反的结论。</p>
<p>学习这个东西，是一个非常庞大的系统性的工程，包括学习和自我学习。至少对我而言，所谓的学习决不只是单纯的技术学习，也不是简单的知识叠加，至少还包括思想、情感、人性、生存、逻辑思维等等等等的学习以及组合。现阶段我觉得我是一个码农，但是我觉得我又不是一个码农，而且我显然不能成为一个只会敲代码的机器。</p>
<p>如何学习？怎么样高效的学习？如何自我排除和检查学习中遇到的问题？</p>
<p>如何思考？怎么样高效的思考？如何独立的辩证的理性的多方位的思考以及修正思考？</p>
<p>这些内在的东西都需要时间的沉淀和实践的反复修正，知易行难也是一种自我磨练。我才刚开始几年，路还长着呢。</p>
<p>我喜欢生活，我热爱生活，如果可以我当然更喜欢回归生活本身。与所谓的坏人相比，我还是宁愿做一个好人。与同质化和大众化相比，其实我宁愿更富有个性化的人生。一个人从快乐自信到忧郁自卑再到重拾自信，人生只会更从容更淡定。就算你明知这个社会充满着血腥残酷和黑暗，但仍然无法阻止你为美好生活而奋斗感受爱感受自然风光。有些逝去了的年华和错过了的时机，以后都会以另一种形式重现的。</p>
<p>现阶段真实社会可悲的似乎竟然讲的不是道德和公平优先，而是相对动态的规则、政策、制度甚至是某些你看不到的东西优先。生存，从现实出发，不得不解锁所谓的高尚束缚，从大众的习以为常出发。</p>
<p>我只是一个凡夫俗子，有时候真的是，男人变坏很多情况其实也都是社会逼的，因为“好男人”不会使坏，斗不过坏男人。</p>
<p>先继续把工作上要求的技能搞定，然后再继续遇见和主动追寻自己喜欢的人，主动释放自己，然后爱的火花又会在哪里？喜欢我就会主动，否则我只会顺其自然，希望一切都还来得及吧。</p>
<p>加油！</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>时间总是在悄然间流逝，不知不觉中黄昏黑夜就降临了。只是近黄昏，夕阳无限好。</p>
<p>自中学阶段以来就喜欢天马行空的思考不知道算不算是一种病，还是本来就应该要是这样的。不过其实我现在很清楚，事物都是辩证的，有些思考过早的接触了且同时又没有得到自己可接受的答案时则很可能会]]>
    </summary>
    
      <category term="随记" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[九月，你好]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/hello-2014-09.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/hello-2014-09.html</id>
    <published>2014-09-09T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-13T04:42:56.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>中秋假期回来上班的第一天，其实是有点困的，因为路上堵车所以昨天到厦门滨南车站的时候已经是晚上十点了。（动车一个小时十分钟，这次坐汽车却花了四个小时，而且汽车票还比动车票贵。泪～）现在本想直接睡觉去的，不过最终还是决定睡前写点文字吧。</p>
<p>现在是2014年的九月份，过不久又会迎来国庆的七天假期，似乎日子会过得很快吧。但实际情况如何，我也不好说。国庆假期去哪里？其实我现在也没决定，想出去玩的话，暂时可支配的资金不多。因为自从毕业后，也没向家里要过钱，又跨专业求职，所以现在其实没有什么积蓄。不过，通常我会二选一，或者继续穷游（有便车也可能继续回家），或者泡图书馆学习JS。</p>
<p>想想这一年似乎也会很快的接近尾声了，在剩下的日子里，也不想做太多的其他事情。生活也变得很简单，就是依旧一个人泡图书馆，实事求是的拟补不足并思考一些问题，积累与自我学习，更新与自我修正，批判与理性思考。博客也算荒废了好久了，所以接下去也该好好的写点什么东西了。</p>
<p>在今年阶段性的工作中，让我感受到了很多理想与现实的碰撞所导致的结果，诚然这种结果并不是很好，不过每一种结果的背后都会有至少一种的原因。有些原因自己可以修正和搞定，然而也有一些问题是自己暂时无能为力的。而且很显然的，一个问题的产生，除了个体因素外，还有流程、环境以及其他个体等等的因素。</p>
<p>正常情况下这些碰到的问题，应该都会在接下来年末的文章中有所涉及并尝试着思考可以有些什么比较好的解决方法。我依旧认为，有问题不可怕，可怕的是不敢面对问题，不敢直视问题而选择转移焦点并视图掩盖问题本身。一个问题从不同的角度看，的确会得出不同的结论，所以我希望思考尽可能是独立的辩证的。</p>
<p>作为一个八零后，似乎也确实已经老了。特别是在农村里在乡镇里，这个年龄阶段的人总是少不了一些关于婚姻孩子的催促。不过这阶段，至少今年我的首要目标并不是这个，而是希望自己可以积累一定的获取经济的能力。这个能力并不一定要是具体的技术，我想应该也可以是其他的。我不畏惧把自己归零，也不害怕现在的工资比周围的同事低，我害怕的是自己耗费大量时间的同时自己一无所获。</p>
<p>关于婚姻孩子，明年开始必然也会成为了我的重点，我会从被动转向主动。我不想去诉说一些世俗的评判，关于曾经的什么什么，或者你应该怎么怎么了，但我很明确很负责的对自己说：我过去的情感很干净很光明，同时我一点都不愧于去接受一个更美好的女子。</p>
<p>我很清楚，不管你认识的人多么牛逼，不管父母或者亲友再怎么有钱，不管谁谁谁再怎么厉害，这些都不是核心所在，当然你也需要这些互助力，真正的核心所在是你自己本身有点什么会点什么又能做点什么。</p>
<p>成长中我只会越来越感受到了一种内心的平淡和从容，过去的一些经历和煎熬不会平白无故的消失，那些曾经的不如意正好磨练了你抵抗孤独寂寞远离忧郁强大内心增强受挫与提高独立生存的能力。</p>
<p>经历过了低谷，厌倦过了生命和承受过了外界的欺凌与嘲笑，过了，你就会越发的热爱生活，越能感受到生命的色彩以及人性的善恶美丑，从而变得更加坚强和乐观。</p>
<p>一个人终究还是要靠自己本身去奋斗，你若是贪图别人的房子金钱和权利，通常情况下你还是逃脱不了要付出巨大的成本，或者是自己有限的青春美貌或者是幸福或者是自由或者是尊严或者是……</p>
<p>我想一个比较靠谱又可行的方案应该就是不断的提升自己本身，然后真诚的去寻找去遇见去辨析志同道合的好人，在一些原则的基础下，彼此互助取长补短。不过，知易行难，现实社会也并非儿童似的过家家，这需要时间去内化去升华去积累。</p>
<p>理性的想想，这几年必然会发生一些颠覆性的变化，而且就在这几年时间。有时候一想到这些变化，内心既是激动但又希望时间走慢点好让自己多准备准备，从而使得自己更从容更轻松的应对接下来的一些事情。矛盾作为人的一个属性之一，有时候我又希望早点结束这个相对的苦逼的日子。</p>
<p>不知不觉中，时间似乎总是过得很快。嫣然回首那些心理、法律、人性、思维等等的成长学习总是在断断续续中前进，有时候也常常会停滞。房子、车子、妹纸似乎都会很快的来临，所以需要自己具有强大的执行力来执行自己的大致规划。明年开始会主动的遇见妹纸，然后再着手房子。大致估计，如果在厦门买一套房子两百万，父母出完首付后，你也还得具有还房贷的能力。假如你对接下去的工作感到失望了或者确实无力了，父母给你个百万资金创业，你也得能创业得起来才行。如果都不愿意，那么在厦门经商也得要有具备盈利的能力，纵使不需要自己出店租。</p>
<p>一切的一切，纵使身边的一些人可以给你提供一些外力，但你依然要具备有用好或者延续扩大力量的能力，否则很可能就是一场力不从心的悲剧。</p>
<p>所以，奋斗无止境，现在独立的多经历点痛苦和煎熬确实不算什么，能在底层中发现更多的问题那就更好了。</p>
<p>少年，请加油吧！</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>中秋假期回来上班的第一天，其实是有点困的，因为路上堵车所以昨天到厦门滨南车站的时候已经是晚上十点了。（动车一个小时十分钟，这次坐汽车却花了四个小时，而且汽车票还比动车票贵。泪～）现在本想直接睡觉去的，不过最终还是决定睡前写点文字吧。</p>
<p>现在是2014年的九月份，]]>
    </summary>
    
      <category term="随记" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[自动化工具Grunt和Gulp]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/develop/grunt-and-gulp.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/develop/grunt-and-gulp.html</id>
    <published>2014-09-02T06:12:43.000Z</published>
    <updated>2016-01-12T05:52:46.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>伴随着随着nodejs的出现，越来越多的前端自动化工具出现在了人们的视野里，比如：grunt、gulp、Yeoman、FIS、bower等。自动化工具的确大大解放了前端工程师们的双手，比如可以自动检测文件改动自动编译、压缩、刷新浏览器等，让前端工程师们可以更专心的coding，而不是传统的不断的重复着F5。</p>
<p>2014年上半年一不小心接触了Grunt，然后也花了几天去小看了一下相关的资料。然后最关键的其实就是那两个配置文件了，即：Gruntfile.js和package.json。</p>
<p>再接着没多久，就又接触了gulp。grunt是同步的，而gulp是异步的。相对而言，gulp也显得更简洁单一和高效吧，是一种stream工作流模式。在实际工作中，grunt使用了一段时间，然后也许是受潮流的推动和PC机上（公司的台式机）运行一段时间后的反应略慢的原因，最后又走向了gulp。</p>
<p>gulp和grunt可以说是大同小异，本质上都是一种效率工具。不过其实现的原理和运行的效率还是有点差别的。其实在目前而言，两种工具都是不错和足以应付我们的常规工作的。</p>
<p>这两种自动化工具都依赖于两个文件，即一个Gruntfile.js(grunt)/Gulpfile.js(gulp)和package.json。网络上的教程其实也挺多的，具体的可以直接百度或者谷歌吧。那么下面就自己的情况，做一个备份吧。</p>
<p>这两种自动化工具使用起来都很简单，在安装好nodejs、ruby、grunt/gulp后，进入有grunt/gulp配置文件的文件夹，然后在CMD/终端里运行自定义的命令就ok。</p>
<p><strong>一些说明：</strong></p>
<ul>
<li><p>nodejs是基础环境，ruby是因为使用sass而需要的环境。</p>
</li>
<li><p>windows上，可以进入你想要使用命令窗口的文件夹里，然后Shift+鼠标右键选择<em>在此处打开命令窗口（W）</em>。Mac上就简单多了，直接<code>cd path</code>。</p>
</li>
<li><p>对于安装而言，本质上都是npm的使用。根据官方文档提供的模块名称安装即可，比如全局安装grunt是（全局安装，在Mac下需要sudo）：</p>
</li>
</ul>
<p><code>npm install -g grunt-cli // install后面的命令顺序随意，-g是-global的简写，下同</code></p>
<p>对应的gulp也一样：<code>npm install -g gulp</code></p>
<p>对于插件的安装本质上和安装grunt和gulp自身其实都差不多，都是安装npm模块。</p>
<p><code>npm install --save-dev gulp // 安装的信息会写入到package.json中的devDependencies里，方面下次一键安装。不带--save*这个的则只安装不写入配置文件里</code></p>
<p>–save和–save-dev感觉在实际使用中，似乎没什么差别。–save则是写入到package.json中的dependencies里。</p>
<ul>
<li>对于配置文件而言，也是需要根据官方提供的格式，添加自己需要的模块插件和定义自己需要的任务。最后进入项目文件里，使用命令<code>npm install</code>一键安装或者自定义安装新的模块即可。</li>
</ul>
<p>nodejs传送门：<a href="http://www.nodejs.org/" target="_blank" rel="external">http://www.nodejs.org/</a></p>
<p>###关于grunt的补充：</p>
<p>grunt官网：<a href="http://gruntjs.com/" target="_blank" rel="external">http://gruntjs.com/</a></p>
<p>几个中文的学习参考网站：</p>
<ul>
<li><a href="http://www.gruntjs.org/" target="_blank" rel="external">http://www.gruntjs.org/</a></li>
<li><a href="http://www.gruntjs.net/" target="_blank" rel="external">http://www.gruntjs.net/</a></li>
</ul>
<p>###关于gulp的补充：</p>
<p>几个主要部分简单的说一下：</p>
<ul>
<li>src表示的是文件来源，以及可重置文件夹起始位置。</li>
<li>pipe表示要引入的任务内容，流水式作业。</li>
<li>gulp.dest：表示输出的目录。</li>
</ul>
<p>或者这样来说：</p>
<ul>
<li><code>gulp.task(&#39;taskname&#39;, [ taskDep1, taskDep2 ],taskContentFunc)</code>定义一个任务,声明它的名称, 任务依赖, 和任务内容.</li>
<li><code>gulp.src( file[s] )</code>读取文件,参数为文件路径字符串或数组, 支持通配符.</li>
<li><code>gulp.dest( destPath )</code>写入文件, 作为pipe的一个流程.文件夹不存在时会被自动创建.</li>
<li><code>gulp.watch(files, [taskDep, taskDep2])</code>监控文件,执行任务.</li>
</ul>
<p>官网：<a href="http://gulpjs.com/" target="_blank" rel="external">http://gulpjs.com/</a></p>
<p>API:<a href="https://github.com/gulpjs/gulp/blob/master/docs/API.md" target="_blank" rel="external">https://github.com/gulpjs/gulp/blob/master/docs/API.md</a></p>
<p>plugins: </p>
<ul>
<li><a href="http://gulpjs.com/plugins/" target="_blank" rel="external">http://gulpjs.com/plugins/</a></li>
<li><a href="http://gratimax.net/search-gulp-plugins/" target="_blank" rel="external">http://gratimax.net/search-gulp-plugins/</a></li>
</ul>
<p>##关于NPM模块复用的补充</p>
<p>鉴于国内的网络环境和出于“强迫症”的原因，显然如果每次新开一个项目又要重新来一次<code>npm install</code>，那么这的确是一件让人很忧伤的事情，而且这网络有时候也的确很坑呀。所以可以采用把module模块全局安装（命令行添加<code>-g</code>），然后用npm link的方式来引用你项目中需要用到的module了从而避免每次重新下载同样的模块（Mac下全局安装需要sudo）。</p>
<p>如果你已经全局安装好了module后，则你只需要把两个配置文件拷贝到新项目中，自定义自己的配置，然后link自己需要的module(Mac下需要sudo，否则会提示报错，不过在实际中没有sudo依然可以正常使用)：</p>
<figure class="highlight lasso"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">npm <span class="keyword">link</span> gulp gulp<span class="attribute">-ruby</span><span class="attribute">-sass</span> gulp<span class="attribute">-minify</span><span class="attribute">-css</span> <span class="attribute">...</span></span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p><strong>其他：</strong></p>
<p>个人grunt配置备份：<a href="https://github.com/imruxin/grunt" target="_blank" rel="external">https://github.com/imruxin/grunt</a></p>
<p>个人gulp配置备份：<a href="https://github.com/imruxin/gulp" target="_blank" rel="external">https://github.com/imruxin/gulp</a></p>
<p>PS：</p>
<p>前端技术的发展是很快的，看着市面上不断涌现出那么多的新工具和框架，其实选择一个适合自己的即可。如果只是一味的追求最新和潮流，那么等待你的只会是疲于奔命和得不偿失吧。我想还是回归本质的学习比较好，至于新工具新框架要知道要了解但不一定要深入，等到工作的地方需要时再熟悉应用起来应该也会很快的。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>伴随着随着nodejs的出现，越来越多的前端自动化工具出现在了人们的视野里，比如：grunt、gulp、Yeoman、FIS、bower等。自动化工具的确大大解放了前端工程师们的双手，比如可以自动检测文件改动自动编译、压缩、刷新浏览器等，让前端工程师们可以更专心的codin]]>
    </summary>
    
      <category term="grunt" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/grunt/"/>
    
      <category term="gulp" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/gulp/"/>
    
      <category term="develop" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/develop/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
