<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[Ruxin·s Personal Website | Meet new and Make a better life | 发现生活·遇见自己]]></title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.imruxin.com/"/>
  <updated>2016-01-08T07:17:38.000Z</updated>
  <id>http://blog.imruxin.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[imruxin]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[岁月再见，28我来了]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/say-goodbye-for-27-and-welcome-to-28.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/say-goodbye-for-27-and-welcome-to-28.html</id>
    <published>2016-01-07T14:56:08.000Z</published>
    <updated>2016-01-08T07:17:38.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>当告别人生的一些节点的时候，反正我是会习惯性的去翻翻过去。其实现在这状态，最想做的事情是在一个积极的环境下和一群有事业心的人奋斗和折腾。我现在不喜欢安逸的生活，因为现在的安逸就代表着未来的不安逸，至少这阶段肯定不能安逸。而且随着生活的继续，某些现实的压力也慢慢的上来了，我更没理由去选择安逸了。</p>
<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2016/01/IMG_0047.jpg" alt="" title="厦门环岛路"></p>
<p class="img-desc">厦门环岛路</p>

<p>这三四天也重新把博客样式给整了一遍，因为接下去我要认真的去做一些事情。我需要一些记录，也需要一个专属的平台，然后觉得自己的个人独立博客是一个非常好的载体，于是乎就花点时间去把这个平台给重新DIY一遍了。同时，借助这次机会，我也把相关的平台给重新整一下，加入了新的微信公众号平台，同时会重新继续在简书和豆瓣以及网易摄影上阶段性的活跃。</p>
<p>你现在看到的这个博客是基于hexo生成的，整站都是纯静态页面。如果你们有看到底部信息的话应该是会知道这个博客是搭载在github和gitcafe上的，然后通过DNSPOD的所谓的智能解析把国内的电信、联通和局域网IP指向gitcafe上，其他地区的IP则指向github上，这样做的目的是提高访问速度。</p>
<p>至于博客主题的话，是我自己瞎折腾的，是自己从无到有创建的。自己先用gulp自动化工具折腾了一个本地的静态页面，再然后套模板。本想用jade或swig重写的，不过发现时间和熟练度会是一个问题所以就放弃了。网站的评论系统采用的是多说，然后评论数也是基于多说的，阅读数则是网络上看到的基于leancloud服务自己再DIY的。图床采用的是七牛云存储，底部也有邀请链接。上传方式是采用命令行，因为一行代码就可以批量更新和上传所有图片了。</p>
<p>然后很重要的一点的是，除去我的个人域名费用外，其他的一切都是免费的。</p>
<p>今天是自己的农历破蛋日，之后我就正式踏入28这个新的世界了。其实只要随便翻翻自己过去码的文字，就会知道自己太多的弱点和之前的未完成了。好在我现在并不惧怕那些所谓的弱点和未完成，反正直面最真实的自己，然后继续出发。只是再次出发的时候，会多了一份坚持和多了一份不放弃。</p>
<p>其实每一次的重新出发，都会有一个新的规划，不确定这次的规划最终会执行到什么程度，但是会尽量的去完成。通过过去经历的一些人事物，也让我改变了很多对外界人事物的看法。现在接下去的各种事情都会采用分段的形式去进行，也可能会有各种阶段性的小计划小打卡等等。</p>
<p>现在的自己总体还是挺充实的，甚至大部分的时候一点都不觉得一个人会怎么样，也可能习惯了一个人的生活了吧。一个人生活，一个人吃饭睡觉运动看书看电影码字等等，其实也挺自由和惬意的。有时候如果不是因为被一些社会环境影响和家里婚姻的促催，我还可能会忘了自己现在还是单身狗的身份。</p>
<p>不过有时候，或许是源自社会也或许是源自家里也有可能是源自自己内心，到了人生的一定时刻，似乎还是更喜欢有一个属于自己的家吧。换句话说就是，开始更频繁的希望有一个依靠有一个属于自己的两个人的小世界，有一个属于自己的归属感，有一个自己喜欢的人或者有一个喜欢自己的人。还有就是更愿意去寻找一个生活的合作伙伴，一起前行和奋斗。毕竟这社会一个人单打独斗的力量还是不如“团队”的力量的。从此之后就会想要着主动去寻找女朋友，开始留心并物色另一半，更愿意去主动尝试和接触更多的异性参加更多各式各样的活动。</p>
<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2016/01/IMG_0050.jpg" alt="" title="厦门环岛路"></p>
<p class="img-desc">厦门环岛路</p>

<p>有时候人就是很奇怪的吧。2015已经在不知不觉中度过了，2016自己会去寻找自己想要的，但同时对于一般性的人事物而言我也更喜欢选择安静和自己独自的去做自己的事情去。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>当告别人生的一些节点的时候，反正我是会习惯性的去翻翻过去。其实现在这状态，最想做的事情是在一个积极的环境下和一群有事业心的人奋斗和折腾。我现在不喜欢安逸的生活，因为现在的安逸就代表着未来的不安逸，至少这阶段肯定不能安逸。而且随着生活的继续，某些现实的压力也慢慢的上来了，我更]]>
    </summary>
    
      <category term="未来" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E6%9C%AA%E6%9D%A5/"/>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[福建前端联盟分享会第18期]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/ued/xmf2e-18th.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/ued/xmf2e-18th.html</id>
    <published>2015-03-26T14:03:10.000Z</published>
    <updated>2016-01-08T06:06:27.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年三月份，前端联盟分享拉开序幕了。这次是第十八期，这期的主题是前端项目及团队管理。</p>
<p>对于项目管理和团队管理，这是每个做了一段时间后的前端儿都应该要思考的问题。</p>
<p>然后简单的做了一个思维导图，直接看思维导图，查看原图吧。如果你刚好看到了这篇文章，也可以直接来交流交流。</p>
<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2015/04/xmf2e-18th.png" alt="" title="福建前端联盟分享会第18期思维导图"></p>
<p class="img-desc">福建前端联盟分享会第18期</p>

<p>花絮：</p>
<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw1024/7254de97jw1eqjg2qqscvj218g0xctja.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw1024/7254de97jw1eqjg2s13fvj20xc18gn6z.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/7254de97jw1eqjg2u8ehyj218g0xcgxx.jpg" alt="" title="厦门前端联盟第十八期"></p>
<p>PS：</p>
<p>福建前端联盟在2015年的最后几个月终于因为组委会的人员们自身工作上的忙碌以及其他的一些问题从而进入的了一个相对安静的阶段了。而今已经迈入了2016年，接下去会怎么继续发展呢？欢迎福建的前端儿参与进来，一起玩转大前端。</p>
<p>Renewed @20160108</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>2015年三月份，前端联盟分享拉开序幕了。这次是第十八期，这期的主题是前端项目及团队管理。</p>
<p>对于项目管理和团队管理，这是每个做了一段时间后的前端儿都应该要思考的问题。</p>
<p>然后简单的做了一个思维导图，直接看思维导图，查看原图吧。如果你刚好看到了这篇文]]>
    </summary>
    
      <category term="前端" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E5%89%8D%E7%AB%AF/"/>
    
      <category term="ued" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/ued/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[离开前，2015春节假期的一些想法记录]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/record-thought-before-start-at-2015.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/record-thought-before-start-at-2015.html</id>
    <published>2015-02-24T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-08T08:00:15.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个春节假期结束了，作为一个还是单身的八零后，在家的这几天应该都免不了会被亲戚朋友询问关于有没有女朋友以及什么时候结婚的事情，甚至可能会上演轮番的“洗脑工程”，然而所谓的事业却几乎不提了。</p>
<p>有时候所谓的历史文化的确也会带来很多的烦恼，特别是身处在小乡镇里的人们，因为这里的人们的生活丰富度相对有限，对婚姻的时间节点都会来的比较早。在一些的被教唆下，在这几天我又重新思考了这个关于婚姻的问题以及人生的一些所谓阶段性的事情。</p>
<p>因为单身，所以我会问自己为什么这么多年了自己还是单身？又是哪一些因素导致了自己单身？每一个结果的背后必然都会有一些对应的原因，那么造成自己个人目前还是单身的原因究竟有哪些？我想总的可以概括为这么几个吧：</p>
<ul>
<li>一、或许对自身的要求过高（同时多少也会导致对另一半也会有些基本的要求吧，比如身材、学历、生活习惯、思想及理想追求等等），我希望当自己有能力以及相对的处于一个美好的状态时再去遇见那个她。</li>
<li>二、感觉。说实话，因为这个所谓的感觉自己已经拒绝了一些人了，否则大学期间就可以有几段恋爱。因为我始终认为几乎天天都会在一起的两个人，如果没有一丝丝的化学反应，是很难长期相处在一起的，更别说是进一步的亲密了。</li>
<li>三、曾经高考的严重失利导致我经受了不少同龄人不曾经历过的痛苦和思考了很多或深或浅的问题，基于此也让我在很长的一段时间内很自卑不断的否定自己和害怕再次伤害所以选择对情感的自我封锁。</li>
<li>四、基于过去的失利而重新规划的时间进程。比如，2015开始我才会主动的进入寻找妹纸的队伍中。</li>
</ul>
<p>在适合的阶段做适合的事情，这是一种自然的发展规律，也符合人类本身状况。其实有时候我一直认为自己还小，思想还不成熟以及对社会的认知远还不足，远还没有足够的经济能力去抚养一个家庭，所以毕业后我更倾向于先整整工作上的事情。但是在通过自己的观察和对比后，不谦虚的说自己比很多人想的和认识的成熟多了。</p>
<p>过去的不管是自我约束还是自卑亦或者是为了避免情感伤害或者内心的不甘，反正就是这么的给折腾过来了吧。我也不否认，有时候有个人在一起生活还是挺好的，有个人彼此相伴彼此照顾彼此关心彼此分享生活一起奋斗一起成长是一件非常富有生活味道的事情。</p>
<p>这一年的春节假期再次让我感受到了环境以及思维的差异性给人造成的思想代沟。其实这种思想代沟也早就出现了，只是现在我会与一种平常心来对待吧。曾经也视图去沟通去化解一些思想代沟，不过发现效果很不明显而且耗费精力很大，因为环境的惯性是巨大的，不是你短时间内的几句话就可以改变一个人的思想也不是短时间内可以快速的缩小彼此思想差异的。所以我现在更倾向于与有近似想法近似价值观及追求的人在一起，我也可以欣然接受曾经熟悉的人渐行渐远。</p>
<p>生活总在一步一步的前进，人生的不同阶段做适合那个阶段的事情，而这一两年对于我而言就是妹纸、房子了。</p>
<p>至于事业则可以算是刚走上轨道不久吧，至少仅靠我个人的力量也不用太担心工作的问题，更不用说我还可以借助一些人的帮助。至于情感，其实还有很多不足，有些是不太习惯，有些是缺乏意识，也有些是我真的不确定要怎么做。反正顺其自然吧，该来的迟早回来的。但其实我也挺想接下去早点可以收获一个相信爱情并适合自己的人，两个人一起成长一起向着美好生活而改变而努力而奋斗。</p>
<p>票子、妹子、房子、车子、孩子都有自己大致的一个时间进程规划吧，也会逐步主动的开始借助于外界的力量使得自己变得更强大。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>这个春节假期结束了，作为一个还是单身的八零后，在家的这几天应该都免不了会被亲戚朋友询问关于有没有女朋友以及什么时候结婚的事情，甚至可能会上演轮番的“洗脑工程”，然而所谓的事业却几乎不提了。</p>
<p>有时候所谓的历史文化的确也会带来很多的烦恼，特别是身处在小乡镇里的人们]]>
    </summary>
    
      <category term="婚姻" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E5%A9%9A%E5%A7%BB/"/>
    
      <category term="爱情" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[2014年在前端中遇到的那些问题]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/2014-f2e-summary-list.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/2014-f2e-summary-list.html</id>
    <published>2015-02-10T02:03:10.000Z</published>
    <updated>2016-01-08T07:08:18.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2014年从2月11号就开始了年后的工作之旅，这个时间点对我而言最多只能算是一个前端（切图仔）新手吧。不过坦诚的说，我入前端的时间也确实不长，跨专业，然后最早的接触是因为学校学生会网络部，接着13年下半年小做了一段时间设计+切图的工作。</p>
<p>在2014年大部分的时间里，其实几乎都是处于忙碌或者加班状态的（年初的二月三月以及年末2015春节前最后两三个月相对清闲了）。因为公司是创业型公司（我是从另一家公司（同个老板）转岗到这公司的），所以之前没有任何可用的产品，一切的页面和功能都是从零开始的。</p>
<p>这里抛开公司管理、文化和工作流程等其他因素，单纯的说说过去一年切图中遇到的问题吧（公司目前就我一个前端，中途有来一个，后来又撤了）。</p>
<p>四月份最开始的页面其实真的很简单，只要PC端（之后也开始PC+Mobile两种版本），然后没涉及到太多的布局和js效果（实际上是jQuery/zepto，最初简单的几版还会考虑到IE6，之后就只到IE8了，下同）。早期可能是过去切图不算多和不熟练的原因，所以拿到一个PSD稿后，似乎也还是要花上个一天的时候。不过随着熟练，后面就快速多了。使用的编辑工具是Sublime text3以及四月底借了点钱下单了一台中配的RMBP。2014年中的时候开始改用sass和grunt自动化工具，之后又改用gulp并一直用到现在。</p>
<p>以上的其实都是扯蛋，那么接下去的才是正文。</p>
<h3 id="u4E00_u3001_u524D_u7AEF_u5F00_u53D1_u9047_u5230_u7684_u7B2C_u4E00_u4E2A_u95EE_u9898_uFF0C_u5C31_u662F_u5E03_u5C40_u7684_u9009_u62E9_u4E86_u3002"><a href="#u4E00_u3001_u524D_u7AEF_u5F00_u53D1_u9047_u5230_u7684_u7B2C_u4E00_u4E2A_u95EE_u9898_uFF0C_u5C31_u662F_u5E03_u5C40_u7684_u9009_u62E9_u4E86_u3002" class="headerlink" title="一、前端开发遇到的第一个问题，就是布局的选择了。"></a>一、前端开发遇到的第一个问题，就是布局的选择了。</h3><p>固定宽度还是自适应还是响应式？理论上，网页能自动根据页面大小而适配那是最好的，但是这背后也要包含时间和开发以及测试成本和产品本身生命周期的问题。然后，最后还是选择了一个动态范围：一开始的主题内容是1280px～1000px，到后面就变成了1200px～960px。</p>
<p>关于这个问题，刚开始也有看过一些其他电商网站或者兄弟公司的网站，发现这个问题是没有标准答案的。然后会分成固定宽度和非固定宽度两大阵营，而非固定宽度也只是一个大概的范围。</p>
<p>那么在非固定宽度的网页制作中，根据个人实际工作的反馈，发现比较不好适配的就是首页内容要铺满整屏的这种。因为这个其实跟设计本身也有很大的关系，而且浏览器内容展示窗口的大小和比例还真是挺多的。所以网页内容的显示也只能说是照顾绝大部分的人而不是照顾所有的人。额外吐槽下，关于自适应页面，产品设计还有我大家都没什么经验，所以这个导致了曾经有一段比较苦逼的岁月。</p>
<p>网页内容要怎么自适应？自适应的分段点？适配的主要分辨率？怎么考虑显示和隐藏内容的切换或者变动，浏览器本身有一些什么限制（比如webkit内核浏览器的最小字体限制了12px）么等等，这些都是需要UEDer考虑的问题。</p>
<h3 id="u4E8C_u3001_u4F4E_u7248_u672C_u6D4F_u89C8_u5668_u7684_u9002_u914D_u95EE_u9898_u3002"><a href="#u4E8C_u3001_u4F4E_u7248_u672C_u6D4F_u89C8_u5668_u7684_u9002_u914D_u95EE_u9898_u3002" class="headerlink" title="二、低版本浏览器的适配问题。"></a>二、低版本浏览器的适配问题。</h3><p>似乎曾经有一个传统的想法是：所有浏览器中展示的内容效果必须是一致的？然后前端开发人员就开始了各种苦逼的适配、cssHack、js兼容等等。</p>
<p><strong>然后问题就来了？为什么所有的浏览器上内容效果一定要是一样的呢？</strong></p>
<p>最后，大部分人出于性能、成本和维护等方面的考虑，开始出现了“优雅降级”“渐进增强”等的术语。宗旨是让现代浏览器获得最完美的体验，而那些老旧的浏览器则适当的忽略一些效果。这样的话就不要一堆额外的css或者js来适配那些老旧的浏览器，而加快开发速度和把时间花到正常功能的开发及维护上。</p>
<p>就个人而言，我觉得普通企业适配到IE8就足矣了（传统的大型国企及事业单位则看具体情况吧）。</p>
<h3 id="u4E09_u3001_u4EA7_u54C1_u8FED_u4EE3_u3001_u6A21_u5757_u5316_u7684_u95EE_u9898_u3002"><a href="#u4E09_u3001_u4EA7_u54C1_u8FED_u4EE3_u3001_u6A21_u5757_u5316_u7684_u95EE_u9898_u3002" class="headerlink" title="三、产品迭代、模块化的问题。"></a>三、产品迭代、模块化的问题。</h3><p>产品迭代这个是肯定是，但是产品策划营运人员如何和设计以及开发人员沟通协调，如果处理得不好这的确会是一个很大的问题。关于这个，其实有太多的吐槽了，不过当自己都经历过了一遍后，很多问题也就知道了。</p>
<p>通常而言，从长远来看，对于一个常规（除非是只有几个页面）的网站，都应该走模块化。html模块化、css模块化、js模块化，所以如果可以的话我们可以提取出近似或者可以不断复用的东西，然后再个性化的使用。</p>
<p>模块化或者按功能或者按类别或者按使用频率来划分吧，然后结合sass/less或者requierjs/seajs等模块加载器来加载。当然划分中的细分程度，这个取决于当前网站规模和个人对规划的理解吧，好像是没有具体的参考标准的。</p>
<h3 id="u56DB_u3001_u624B_u673A_u7AEF_u8981_u6CE8_u610F_u7684_u95EE_u9898_u3002"><a href="#u56DB_u3001_u624B_u673A_u7AEF_u8981_u6CE8_u610F_u7684_u95EE_u9898_u3002" class="headerlink" title="四、手机端要注意的问题。"></a>四、手机端要注意的问题。</h3><p>手机端要注意的问题，似乎相对的ios端的好像会多些，因为ios端的浏览器被预置的效果会多一些，比如圆形按钮、数字电话号码等。</p>
<p>这里有个专门收集移动端开发信息相关的github，资料还是非常多的：<a href="https://github.com/jtyjty99999/mobileTech" target="_blank" rel="external">https://github.com/jtyjty99999/mobileTech</a></p>
<h3 id="u4E94_u3001_u56DE_u5230_u4EE3_u7801_u672C_u8EAB_uFF0C_u5C31_u662Fcss_u548Cjs_u672C_u8EAB_u7684_u517C_u5BB9_u6027_u4EE5_u53CA_u5C5E_u6027_u95EE_u9898_u4E86_u3002"><a href="#u4E94_u3001_u56DE_u5230_u4EE3_u7801_u672C_u8EAB_uFF0C_u5C31_u662Fcss_u548Cjs_u672C_u8EAB_u7684_u517C_u5BB9_u6027_u4EE5_u53CA_u5C5E_u6027_u95EE_u9898_u4E86_u3002" class="headerlink" title="五、回到代码本身，就是css和js本身的兼容性以及属性问题了。"></a>五、回到代码本身，就是css和js本身的兼容性以及属性问题了。</h3><p>其实这个就可以说是所谓的经验问题了，前端很容易入门，但是深入还是非易事的。对于css部分，感觉本身谈不上什么难度，也没涉及到什么逻辑问题，但是就是多，各种小问题不少。比如：你知道html、body本身是没有高度的么，所以你要用css实现首页铺满整个高度则需要：<code>html,body{ height: 100%;}</code>。你知道margin/padding等的百分百单位是以什么为参考对象的么？（都是基于宽度）你知道图片下方为什么会和容器有一定间隙么？（默认的baseline对齐问题）你知道经典的inline-block问题么？等等</p>
<p>css这方面，张鑫旭、一丝一丝、飘零雾雨等还是比较厉害也写过一些文章的。比如：</p>
<ul>
<li><a href="http://www.zhangxinxu.com/wordpress/" target="_blank" rel="external">张鑫旭</a></li>
<li><a href="http://blog.doyoe.com/" target="_blank" rel="external">css探索之旅</a></li>
</ul>
<p>JS的话，说实话相对的是我的短板。现在可以用jQuery实现常规的效果，也可以原生js实现一些简单的效果。在过去的一年也算翻阅了不少资料，也懂得了一些东西，比如那些经典的闭包、作用域什么的。不过去年一年在重构上所花的时间会比较多，而2015年的重点很自然就是js本身了。</p>
<p>最后，作为一个几乎都在以自学为主的前端er，其实很需要找一些大牛并与之学习和交流，从而希望可以加快前进的步伐。那么作为自己个人接下去对JS的学习会采取思考和结合思维导图的方式进行，会尝试着站在架构语言的角度上去学习。</p>
<p>PS:</p>
<p>JS学习还未完成，因为中途被环境以及一些事情给中断了。2016年继续～</p>
<p>Renewed @201601</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>2014年从2月11号就开始了年后的工作之旅，这个时间点对我而言最多只能算是一个前端（切图仔）新手吧。不过坦诚的说，我入前端的时间也确实不长，跨专业，然后最早的接触是因为学校学生会网络部，接着13年下半年小做了一段时间设计+切图的工作。</p>
<p>在2014年大部分的时]]>
    </summary>
    
      <category term="总结" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[十二月初了]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/early-december.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/early-december.html</id>
    <published>2011-12-02T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-08T09:53:09.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知不觉，2011的最后一个月到了。也就意味着这一年将走向尽头。再过一个多月就又要回家过年去了。</p>
<p>今天的福州显得有点冷，但我还是只穿了一点点衣服。貌似天气预报说，明后天更冷，不过和家里相比起来福州还是比较温暖的。至少，我现在还是两件衣服就够了，在福州过冬还好吧。</p>
<p>嘿嘿，2011结束了，2012很快就要到了，你们准备好了么。</p>
<p>现在，慢慢的课余时间又回到网络上了，不久前一不小心玩了下wordpress。对这个主题呀代码呀是爱不释手的，一旦发现了有新的好玩的代码，绝对是又会发现我的时间又不够用了。</p>
<p>学习需要方法吧，虽然我习惯了一个人学习，喜欢问百度，问谷歌，比较少问人。但不可否认直接问人还是能比较快解决问题的。相比之下，自己百度谷歌花的时间确实会比较多。而且有时候，还不一定可以搞定问题。还好，网络上还是有不少热心的网友。有些人素未谋面，但问一些问题还是很热意的回答的。</p>
<p>其实，在人生的道路上也差不多吧。能帮的为什么就不帮呢？对我们自己又没什么损失，但除非是真的有时间上的问题，或者自己有事情吧。我始终相信，在不断帮助别人的时候，总有一天这些帮助会以某一种形式回到自己身上的。</p>
<p>熬游网络，看到有些网站看到有些文章，说实话，网络高手太多了。不管哪行哪业，自己都还需要花点力气。</p>
<p>在这期间也想起了自己曾经那些算是比较痴迷的日子，我原来是很喜欢玩黑-客的，喜欢找病毒，喜欢做木马免杀等等，只不过免杀这里被卡住了，后来又因为一些人生的波折，这个也就很快跳出我的视野了。</p>
<p>曾经因为高中的学校离新华书店近的原因，一到周末或者不想读书的时候就又跑去看书了，那一两年把新华书店的有关电脑方面的书都基本翻了一遍。不过其实现在也忘的差不多了，除了一些最基础的，然后技术是不断更新的，所以我还是out了。</p>
<p>接下来，如果自己不忙的话，我还是很喜欢共享一些自己的兴趣爱好的，包括图片、音视频、电脑网络这些的。其实软件这方面很多都是adobe的软件，包括ps、pr、ae、ai、dw、au这些有接触过，只不过程度不一罢了。也还有视频编辑软件，vegas、edius等。</p>
<p>在这里，也顺便求高手，求带，求指导，求师傅。还有，求兼职喽，甚至求创业喽。让我们一起同行吧。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>不知不觉，2011的最后一个月到了。也就意味着这一年将走向尽头。再过一个多月就又要回家过年去了。</p>
<p>今天的福州显得有点冷，但我还是只穿了一点点衣服。貌似天气预报说，明后天更冷，不过和家里相比起来福州还是比较温暖的。至少，我现在还是两件衣服就够了，在福州过冬还好吧]]>
    </summary>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[突然间，感觉轻松了许多哦！但，突然压力很大…]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/feel-relaxed.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/feel-relaxed.html</id>
    <published>2011-11-25T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-08T09:57:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天最后一次ps培训结束了，突然间一种轻松感油然而生，但突然间感觉又少了点什么。轻轻地来，悄悄的离开，不带走一片云彩，不添加任何东西。<br>可以安逸的退二线了，等待正式的离去。或者功利的说成是：我能被利用的价值结束了到期了。</p>
<p>回首过去，发现一不小心把很大的一部分时间都耗在这了，而本应该学习的一些技术落下了。对于专业，学的很蛋疼，我还是更喜欢IT的世界，喜欢多媒体吧，喜欢艺术吧。</p>
<p>慢慢的，开会什么的对我个人而言可有可无吧。貌似从进来一直到现在，很多情况都是要开会的时候我才会知道，相比之下信息比一些局外人还闭塞。更有甚着，部员问我我都不知道，而问别人却知道。而现在，对于我个人而言，我是被开会被陪时间，想想还真不如去休息睡觉比较好。或者，这也许就是生活本身吧。</p>
<p>进行中的时候，你会发现越来越多的东西还不懂。同时一不小心又看到电脑上还有那么多的资料还没啃，唉。。。</p>
<p>生活是自己的，结果也是自己的。不怪罪任何一个人，有的只是自己的不足和性格上的懦弱。所以，重新定位一个点，找准方向勇敢的向前冲。</p>
<p>承认任何东西都是有阶级之分的，即使是在学生这个群体。当处在什么阶级的时候就做什么阶级的事情吧。确实，有些付出会让一部分人更便利和轻松，但回到自己身上的时候却往往是。。。</p>
<p>发现，英语真的很重要。English is really very important .<br>局限小了，圈子小了，目光自然短了，墙外的世界很精彩，加油。。。</p>
<p>PS：发现是纯水文一篇。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>今天最后一次ps培训结束了，突然间一种轻松感油然而生，但突然间感觉又少了点什么。轻轻地来，悄悄的离开，不带走一片云彩，不添加任何东西。<br>可以安逸的退二线了，等待正式的离去。或者功利的说成是：我能被利用的价值结束了到期了。</p>
<p>回首过去，发现一不小心把很大的一]]>
    </summary>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[前进，好好生活，努力生活，快乐生活]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/have-a-good-life-please.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/have-a-good-life-please.html</id>
    <published>2011-11-22T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-08T09:26:04.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>也许本来一切都是很自然的退居二线的。但今天看了一下那短信，确实有点意外。</p>
<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2011/20111122.jpg" alt="" title="前进，好好生活，努力生活，快乐生活"></p>
<p class="img-desc">人生就像一条河流，只能奔走向前，不能回头。一个人不可能同时踏进不同的河流，也不可能拥有所有的幸福。既已逝去，那就让它随风吧。</p>

<p>其实，怎么说呢？</p>
<p>也没什么好说的吧，经过了这次，那些接班人应该都会有所进步吧。现在不管怎么样，反正都已经是这样子了，人总是要前进的吧。革命靠自觉，学习靠自己。想我自己的那些都是自学的，有时候真的很羡慕现在的那些部员可以被各种培训，要是我能够被培训一下我就真感到很欣慰了。</p>
<p>这段时间，自己也确实算是比较忙。自从那副部长面试并有新人产生以后，我就决定开始退居二线了，不管是系里的宣传部还是院里的网络部。我就告诉自己并要求自己该把时间都收回了。其实某种意义上，对我个人而言是确实也找不到什么新的动力和激情了。以前是因为责任在身，现在是该过度到新人身上了。换位思考，要有自知之明，有些东西一看就知道结果的，有时候想到有些情况我就真想毫无理由的撤了。</p>
<p>还有那坑爹的周末实习，这种实习我是真的不喜欢。</p>
<p>虽说，我们应该要抱着学习的心态去，以学习为目的。但其实事实并非我们想的那样，或许这就是现实吧。</p>
<p>我们感觉就像是一个个超低价劳动力，八天一百块。每天早出晚归，除了中午一小时，没有规定的休息时间。如果真要说学习什么的话，那就是学习那的所谓的生产管理和了解产品产生的每一个环节。但到公司后的事实就是让你好好的干分配到的活，不断的重复，督促你不能停。很正常的，这种事情是让人很没劲的，很多同学都在嘴上、空间上谩骂着发泄着。反正，心态很重要吧，怎么过都是一天，我就权当做磨练锻炼吧。只是如果可以的话，我宁愿把这时间花到做兼职上或者学习自己喜欢的东西。</p>
<p>现在，想想自从大二以来真的几乎没做兼职了，惭愧。尽管我自己一直在提醒我自己，我必须要自己挣钱，自力更生，尽早经济独立。不过话又说回来了，到了这个时候，我似乎不在对那些活动感冒了。就像游玩，做活动，我默默的看着大家玩就好了，大家高兴我就很高兴了。喜欢以一个参观者或者说是局外人的角色参与，而不是参与者本身的角色。</p>
<p>有些相处，有些人或多或少的确实掺杂到了自己生活的部分，导致这些人在自己的心里留下了些痕迹，所以有时候在一不小心中又可能会回忆起什么吧。</p>
<p>真的，也许，在这个世界上，一个人看重感情就难免会软弱，追求完美就容易有遗憾。也许，宽容自己这一点软弱，我们就能坚持；接受人生这一点遗憾，我们就能平静。我们有相同的故事，也许只是因为有你们。</p>
<p>宣传部的孩子们，加油哈。那些部员们，你们辛苦了。那个叫啥的，我就表示歉意的叫你琳姐吧，也加油哈。哈哈～</p>
<p>这周六晚上的舞会我会去看看你们的，这也是我在任的最后一个活动了。然后，我就应该彻底的退了。继续学习去，继续做我的影视后期去，此刻正在帮忙做一个动态校园网站…</p>
<p>我应该要成为一只狼，而不是一只羊。</p>
<p>PS：这应该是一篇只有少数人才能感受到其中隐含的味道的文章吧。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>也许本来一切都是很自然的退居二线的。但今天看了一下那短信，确实有点意外。</p>
<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2011/20111122.jpg" alt="" title="前进，好好生活，努力生活，快乐生活"]]>
    </summary>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[我要成为一匹狼]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/become-a-wolf.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/become-a-wolf.html</id>
    <published>2011-11-20T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-08T10:05:10.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2011/20111120-wolf.jpg" alt="" title="我要成为一匹狼"></p>
<p>其实，真的，发现不知不觉自己做羊很久了，很多东西都被奴役了。有时候其实自己就是一只沉默的羔羊了。发现现在的自己真的是毫无战斗力可言啊。</p>
<p>所以，今天开始，我要做一匹狼，一个具有狼性的人。不再想也不在乎过去失去了什么，得到了什么。</p>
<p>我知道知易行难，我现在要做的就是给自己狼的性情，培养自己狼的性格，像狼学习生存的必杀技，消灭敌人，武装自己。</p>
<p>不可否认，有些东西看不爽，不服，甚至是有些鄙视。但我还是明白在很多情况下，在当今社会，要承认是非是源自于实力的。在自己无所成就，无所突出的情况下，要先学会忍。坚定的积累着属于自己的战斗经验和武器。</p>
<p>这个世界是没有绝对的公平的，所以不要抱怨什么不公平，很多时候之所以抱怨只是因为你所处的位置没有占据到有利的位置而已。</p>
<p>什么是善良，你很善良么？</p>
<p>善良也是相对的，你想到了别人，并不一定别人也会想到你。说实话，有多少人有好处的时候会想到你，留一个给你，请客分享的时候会叫上你呢？有么？相反的，似乎只有在需要你帮忙的时候，在需要用到你的时候，才会想到你！</p>
<p>当然，也有些人和有些事情，也是身不由己，也和行业、地域、环境都有很大关系的。所以应该更理性的对待。</p>
<p>有些东西，有些事情明明知道，却没有努力的去改变，没有去坚持，没有去完善。如果一直都是等待和错过，那人也就差不多等于死了吧。就像有些人看上去活着，但其实TA已经死了。重新从最基础的出发，不管如何成长和发展都离不开最本质的身体和内在积累。也许，太多的不如意和这个也存在着莫大的关系。</p>
<p>我不是一个强人，不是一个聪明的人，我也不是一个高尚的人。但人必须要有追求的心，必须要是一个敢作敢当敢为敢说敢爱敢恨的人。要成功就必须要像特别能吃苦，特别能战斗看齐。特别能吃苦的前面四个字很容易做到，但是最后一个字才是历练的所在呀。</p>
<p>有所舍弃方能有所收获，有所坚持方能有所成就。我的时间和空间并不富裕，我要对自己负责。好好利用贯彻改进曾经在危难时刻陪伴着自己度过了艰难时刻所体验的一些东西。在接下来的日子里，在没有什么变化的情况下，我必须保持沉默，在未达到一定量的积累以前，我必须保持沉默。</p>
<p>端正自己的态度，提高自己的修养，做一个成熟的青年。该有的，我相信，我终会有的。</p>
<p>PS：<br>现在看回去，这绝对是一篇自我励志和宣泄的鸡汤文。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2011/20111120-wolf.jpg" alt="" title="我要成为一匹狼"></p>
<p>其实，真的，发现不知不觉自己做羊很久了，很多东西都被奴役了。有时候其实自己就是一]]>
    </summary>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[追求中前进，不服输，Fighting]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/come-on-fighting.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/come-on-fighting.html</id>
    <published>2011-11-15T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-08T10:04:57.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2011/fighting.jpg" alt="" title="追求中前进，不服输，Fighting"></p>
<p>做自己生命的主角，而不是别人生命中的看客。</p>
<p>只爱爱我的人，青春只为TA挥霍。</p>
<p>前面的路还很远，你可能会哭，但是一定要走下去，一定不能停。当你频回首，哪里顾得了前面的路；你不专注，又如何把这路走得远。</p>
<p>在我们周围，能够真正关注你的，就那么廖廖几个。所以我们无须在意别人的评说，只要把自己的事情做好；无须看别人的眼神只需走自己的路；无须有过多的抱怨，那样会使自己活得更累。不必一味讨好别人，不管走在何处，都不要迷失自己。如果你讨厌我 我一点也不介意，我活着不是为了取悦你。</p>
<p>有些习惯，终究要用一生的时光改变，就像某些不可言明的怀念。往往在夜深人静时，轰然来袭，刺痛到心底最柔软的地方无力挣扎。不是不幸福，只是仍旧贪心眷恋过去的某种感受而不够幸福。不是很悲伤，只是当脑海里出现熟悉脸庞和温柔话语时而失神很久。夜不能寐的时候，最清醒还是最糊涂。</p>
<p>如果你想像雄鹰一样翱翔天空，那你就要和群鹰一起飞翔，而不要与燕雀为伍；如果你想像野狼一样驰骋大地，那你就要和狼群一起奔跑，而不能与鹿羊同行。</p>
<p>在现实生活中，你和谁在一起的确很重要，甚至能改变你的成长轨迹，决定你的人生成败。和什么样的人在一起，就会有什么样的人生。</p>
<p>生命是逆旅传奇，总在用伤痛稀释幸福，用平淡掩埋辉煌，总有苦雨寒箫之幽怨，月落星暗之悲凉。低潮时 寂静再现人生的原貌，凡俗续写现实的残酷，那些偶尔的潮涌，不过是时光闭合中的点缀，终会在生命的消逝中黯然地退去。有多少繁华可以持久，有多少快乐可以永驻？其实我们什么都留不住。</p>
<p>追求中前进，不服输，Fighting…</p>
<p>PS：<br>现在看回去，这绝对是一篇鸡汤文。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2011/fighting.jpg" alt="" title="追求中前进，不服输，Fighting"></p>
<p>做自己生命的主角，而不是别人生命中的看客。</p>
<p>只爱爱我的]]>
    </summary>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[你要加油]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/come-on-please.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/come-on-please.html</id>
    <published>2011-11-11T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-08T10:03:00.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2011/20111111.jpg" alt="" title="你要加油"></p>
<p class="img-desc">一个人至少拥有一个梦想，有一个理由去坚强。心若没有栖息的对方，到哪里都是在流浪。</p>

<p>很多东西必须要告一段落了，接下来的时间里，我要做的就是好好读我想要读的书籍。</p>
<p>该撒手的确实要果断撒手，一段时间后，有些人有了收获，而有些人却变得更一无所有。</p>
<p>外在的是浮云，内在的将伴随一生。当有人离开你的生活时，随他们去吧这只是给更好的人留足了进入你生活的空间。</p>
<p>有些人和事是败在了不为，缺乏勇气，不敢正视。生活不可能像你想象得那么好，但也不会像你想象得那么糟。我觉得脆弱和坚强都超乎自己的想象。有时，我可能脆弱得一句话就泪流满面，有时，也发现自己咬着牙走了很长的路。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2011/20111111.jpg" alt="" title="你要加油"></p>
<p class="img-desc">一个人至少拥有一个梦想，有一个理由去坚强。心若没有栖息的对方，]]>
    </summary>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[记：青云山之旅]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/qingyun-journey.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/qingyun-journey.html</id>
    <published>2011-11-01T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-08T08:28:54.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>有些东西，一切尽在不言中吧，现在看看貌似有点沉长。但不管怎么说，这也确实是人生的一小段群体记忆吧。全部自己一个人DIY的记忆专业一起永泰青云山之旅～</p>
<p>素材来源：图片来源于同学和自己借的相机，视频来源于与自己的手机。</p>
<embed src="http://player.youku.com/player.php/sid/XMjU5MDIxNjg4/v.swf" allowfullscreen="true" quality="high" width="100%" height="460" align="middle" allowscriptaccess="always" type="application/x-shockwave-flash">]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>有些东西，一切尽在不言中吧，现在看看貌似有点沉长。但不管怎么说，这也确实是人生的一小段群体记忆吧。全部自己一个人DIY的记忆专业一起永泰青云山之旅～</p>
<p>素材来源：图片来源于同学和自己借的相机，视频来源于与自己的手机。</p>
<embed src="http:/]]>
    </summary>
    
      <category term="游玩" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E6%B8%B8%E7%8E%A9/"/>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[Hi，大家好啊！]]></title>
    <link href="http://blog.imruxin.com/diary/hi-everyone.html"/>
    <id>http://blog.imruxin.com/diary/hi-everyone.html</id>
    <published>2011-10-30T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-08T03:31:06.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>首先，欢迎并感谢你访问博客网站的第一篇文章。</p>
<p>正常情况下，我觉得你至少是个感性的人。</p>
<p>或者换句话说，你的情感至少不会是贫瘠的，应该是个爱生活情感丰富的性情中人。</p>
<p>其次，这篇文章存在的意义更多的是纪念的意思。</p>
<p>写博客的习惯是始于大学期间，当初写博客的原因有两个，一个是自我疗伤，另一个是简单的记录自己。早期写博客主要是在QQ空间、网易博客、百度博客，后来想要一个属于自己专属的独立空间，于是乎就开始接触独立博客了。</p>
<p>独立博客最早的时候，是在二零一一年的九月份，用的是TK免费域名（huangruxing.tk）+asp空间。我最早的个人网站，其实就是一个背景图加几行文字的纯静态的html。之后发现了那个相对还不错的三蛋免费空间（www.000webhost.com），也用了一段时间，理性的说还是不错的。但是毕竟服务器是在国外，所以带来了一个不足那就是有时候访问略慢。不过作为一个免费的空间而言，很显然我是给予正面评价的，至少比那些国内的好多了。</p>
<p>再然后我就去淘宝买了一个便宜的空间（asp+access），再然后就在godday上买了现在的这个域名（imruxin.com），再就玩起了wordpress，中途又换成了typecho（用了大约一年多），再又回到了wordpress，然后wordpress稍微被冷落而转移到了简书，再然后现在又重新回到了基于Hexo生成采用Markdown语法写的静态博客了。</p>
<p>从2011年九月到现在的2016年，这几年的时间让我对很多的人事物都有了新的想法。早期认识的一批独立博客博主，现在大部分都销声匿迹了，很多的网站域名也早已失效了。我这几年应该算是没有中断过写作的，但是写作频率也确实是高低不一，还有至少博客网站没长时间断过。</p>
<p>而今，我又要重新扬帆起航了，重新回到写作当中。这几天也在重新整合过去自己码的文字和自己重新DIY自己的网站及主题。和之前相比，我不知道现在的我究竟变得怎样了，但是我确定自己依然是保持初心的。</p>
<p class="text-orange"><strong>人生若只如初见，何事秋风悲画扇。人生何必如初见，但求相看两不厌。</strong></p>

<p>经过了一些事，经过了一些人，越是到现在，其实我的生活向往只会是越简单越纯粹，运动、阅读、旅行、公益、思考、写作，以及做自己喜欢或者有意义或者有趣的事情。</p>
<p><img src="http://cdn-img.imruxin.com/blog/2016/01/xmmls.jpg" alt="" title="第二次厦门全程马拉松健康跑完赛"></p>
<p class="img-desc">第二次厦门全程马拉松健康跑</p>

<p>最后，其实今天也是我的农历生日，之后就将踏入人生的第28个年头了。对于之前的写过的博客，不再打算原样重现，而会选择旧文重写的方式呈现。链接会保持一致，但是也不可能会全部呈现。旧文会陆陆续续的更新中，欢迎之后继续逛逛，并留下你真诚的意见！接下去或许也会和个人微信公众号、简书、豆瓣等同步呈现吧。</p>
<p>Renewed@20160107</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>首先，欢迎并感谢你访问博客网站的第一篇文章。</p>
<p>正常情况下，我觉得你至少是个感性的人。</p>
<p>或者换句话说，你的情感至少不会是贫瘠的，应该是个爱生活情感丰富的性情中人。</p>
<p>其次，这篇文章存在的意义更多的是纪念的意思。</p>
<p>写博客的习]]>
    </summary>
    
      <category term="历史" scheme="http://blog.imruxin.com/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
      <category term="diary" scheme="http://blog.imruxin.com/categories/diary/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
